[
  {
    "questionNum": 82001,
    "questionText": " Which city hosted the 106th Indian Science Congress?",
    "answerText": " Jalandhar (Punjab)"
  },
  {
    "questionNum": 82002,
    "questionText": " മേധാപട്‌കർ സ്ഥാപിച്ച രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് പൊളിറ്റിക്കൽ ഫ്രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 82003,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 82004,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ 'മണ്ഡേല' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആങ് സാൻ സൂ ചി "
  },
  {
    "questionNum": 82005,
    "questionText": " ആങ് സാൻ സൂചിയുടെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " ഫ്രീഡം ഫ്രം ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 82006,
    "questionText": " ആങ് സാൻ സൂ ചിയുടെ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ലീഗ് ഫോർ ഡെമോക്രസി "
  },
  {
    "questionNum": 82007,
    "questionText": " 'എനിക്ക് രക്തം തരൂ, ഞാൻ നിങ്ങൾക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം തരാം' എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82008,
    "questionText": " 1939ൽ കോൺഗ്രസിൽ നിന്ന് രാജിവച്ച് ഫോർവേഡ് ബ്ളോക്ക് എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82009,
    "questionText": " Which Indian cricketer has been suspended from bowling in international cricket by the International Cricket Council (ICC) terming his bowling action as illegal?",
    "answerText": " Ambati Rayudu"
  },
  {
    "questionNum": 82010,
    "questionText": " ആസാദ് ഹിന്ദ് സർക്കാർ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82011,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ തിരോധാനം അന്വേഷിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിഷനുകൾ ? ",
    "answerText": " ഷാനവാസ് കമ്മിഷൻ, മുഖർജി കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82012,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വിവരാവകാശ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 2005 ഡിസംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 82013,
    "questionText": " Name the Indian badminton player (female) who won the Indonesia Masters Women's Singles title defeating Carolina Marin of Spain in the finals?",
    "answerText": " Saina Nehwal"
  },
  {
    "questionNum": 82014,
    "questionText": " Name the place in Tamil Nadu where foundation stone for setting up All India Institute of Medical Sciences (AIIMS) was laid by the Prime Minister Shri Narendra Modi?",
    "answerText": " Madurai"
  },
  {
    "questionNum": 82015,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 82016,
    "questionText": " ദേശീയ വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12ന് "
  },
  {
    "questionNum": 82017,
    "questionText": " ദേശീയ വിവരാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് ക്രാന്തിഭവൻ (ന്യൂഡൽഹി ) "
  },
  {
    "questionNum": 82018,
    "questionText": " വിവരങ്ങൾ ലഭിക്കുന്നതിനുള്ള അപേക്ഷാഫീസ്? ",
    "answerText": " 10 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 82019,
    "questionText": " ഹ്യുമൺ റൈറ്റ് വാച്ച് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1978ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82020,
    "questionText": " ഹ്യുമൺ റൈറ്റ് വാച്ചിന് നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 82021,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇ-ഗവർണൻസ് പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പാസ്‌പോർട്ട് സേവ "
  },
  {
    "questionNum": 82022,
    "questionText": " Name the noted Gujarati poet who has been awarded the Saraswati Samman 2017 by the KK Birla Foundation for his collection named Vakhar?",
    "answerText": " Sitanshu Yashashchandra"
  },
  {
    "questionNum": 82023,
    "questionText": " സൈബർ സുരക്ഷയ്ക്ക് വേണ്ടി കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപം നൽകിയിരിക്കുന്ന പ്രത്യേക ടീം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ കമ്പ്യൂട്ടർ എമർജൻസി റെസ്പോൺസ് ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 82024,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " പട്ടം, തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 82025,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസ് ? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 82026,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ ആദ്യ രൂപം? ",
    "answerText": " അർപാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82027,
    "questionText": " ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1347 മുതൽ 1518 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 82028,
    "questionText": " വിജയ നഗരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തുംഗഭദ്രാ നദീതീരത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 82029,
    "questionText": " വിജയ നഗരത്തിൽ ഭരണം നടത്തിയ നാല് പ്രധാന ഭരണവംശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സംഗമ, സാലുവ, തുളുവ, അരവിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 82030,
    "questionText": " ഏറ്റവും അറിയപ്പെടുന്ന വിജയനഗര ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 82031,
    "questionText": " വിജയനഗരസാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കർണാടകയിലെ ഹംപിയിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 82032,
    "questionText": " Name the Indian cricketer who has become the fastest Indian bowler to claim 100 wickets in 56 ODIs breaking Irfan Pathan's record of 59 ODIs?",
    "answerText": " Mohammad Shami"
  },
  {
    "questionNum": 82033,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ആദ്യത്തെ വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82034,
    "questionText": " മുഹമ്മദ്ബിൻ തുഗ്ളക്കിന്റെ കാലത്ത് എത്തിയ മൊറോക്കൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 82035,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുടെ കൊട്ടാരം സന്ദർശിച്ച പേർഷ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ റസാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 82036,
    "questionText": " Which North-Eastern State has declared the Pakke Paga Hornbill Festival to be its State Festival?",
    "answerText": " Arunachal Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82037,
    "questionText": " Name the Indian chess player who has become the youngest Indian and 2nd youngest in the world to become a Grandmaster at the age of 12 years 7 months and 17 days?",
    "answerText": " D Gukesh"
  },
  {
    "questionNum": 82038,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അസ്വസ്ഥതകളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധരതിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82039,
    "questionText": " Which State has become the first in the country to launch One Family One Job programme for the people of its state?",
    "answerText": " Sikkim"
  },
  {
    "questionNum": 82040,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട നേതാവ്? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82041,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82042,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ വാർഷിക സമ്മേളനങ്ങളെ 'അവധിക്കാല വിനോദ പരിപാടി' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധരതിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82043,
    "questionText": " Who was appointed as the new Chairman of Railway Board succeeding Ashwani Lohani?",
    "answerText": " Vinod K Yadav"
  },
  {
    "questionNum": 82044,
    "questionText": " Name the coach of Indian cricketer Sachin Tendulkar and Vinod Kambli and also a recipient of Dronacharya Award (1990) and Padma Shri (2010) who passed away on 2nd January 2019?",
    "answerText": " Ramakant Achrekar"
  },
  {
    "questionNum": 82045,
    "questionText": " Name the Indian trade unionist, statesman, journalist and a member of Rajya Sabha who died recently?",
    "answerText": " George Fernandes"
  },
  {
    "questionNum": 82046,
    "questionText": " Which Asian country recently declared sugarcane juice as the 'national drink' of the country?",
    "answerText": " Pakistan"
  },
  {
    "questionNum": 82047,
    "questionText": " Which country topped the Corruption Perceptions Index 2018?",
    "answerText": " Denmark"
  },
  {
    "questionNum": 82048,
    "questionText": " Who became the first Hindu woman to be appointed as a civil judge in Pakistan?",
    "answerText": " Suman Kumari"
  },
  {
    "questionNum": 82049,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികൾ എത്രയെണ്ണമാണ്? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 82050,
    "questionText": " Who won the 2019 Australian Open Men's Singles title by defeating Rafael Nadal in the final?",
    "answerText": " Novak Djokovic"
  },
  {
    "questionNum": 82051,
    "questionText": " Who won the 2019 Australian Open Women's Singles title by defeating Petra Kvitová in the final?",
    "answerText": " Naomi Osaka"
  },
  {
    "questionNum": 82052,
    "questionText": " Which nation has broken off all diplomatic ties with the United States after its President Donald Trump recognised Opposition leader Juan Guaido as the South American country's interim President?",
    "answerText": " Venezuela"
  },
  {
    "questionNum": 82053,
    "questionText": " World Economic Forum (WEF) 2019 annual meet was held in which city?",
    "answerText": " Davos (Switzerland)"
  },
  {
    "questionNum": 82054,
    "questionText": " Who has won the 'Laureus Sportsman of the Year award' the maximum number of times?",
    "answerText": " Roger Federer (6 times)"
  },
  {
    "questionNum": 82055,
    "questionText": " Which film won the 2019 Golden Globe Award (76th Edition) for Best Motion Picture: Drama?",
    "answerText": " Bohemian Rhapsody"
  },
  {
    "questionNum": 82056,
    "questionText": " Who won the Best Actor in Motion Picture-Drama award at the 76th Golden Globe Awards?",
    "answerText": " Rami Malek"
  },
  {
    "questionNum": 82057,
    "questionText": " Who won the Best Actress in Motion Picture-Drama award at the 76th Golden Globe Awards?",
    "answerText": " Glenn Close"
  },
  {
    "questionNum": 82058,
    "questionText": " Jim Yong Kim is going to step down on February 1, 2019 as the President of which international organisation much before the end of his term in 2022?",
    "answerText": " World Bank"
  },
  {
    "questionNum": 82059,
    "questionText": " Who was appointed as the Chief Economist of the International Monetary Fund (IMF)?",
    "answerText": " Gita Gopinath"
  },
  {
    "questionNum": 82060,
    "questionText": " On which day World Hindi Day was observed across the world to mark the anniversary of first World Hindi Conference which was held in 1975?",
    "answerText": " 10th January"
  },
  {
    "questionNum": 82061,
    "questionText": " Who has been appointed as the Prime Minister of Taiwan?",
    "answerText": " Su Tseng-chang"
  },
  {
    "questionNum": 82062,
    "questionText": " Which nation will host the 2019 Africa Cup of Nations replacing the original hosts Cameroon?",
    "answerText": " Egypt"
  },
  {
    "questionNum": 82063,
    "questionText": " On which day World Braille Day was observed across the world?",
    "answerText": " 4th January"
  },
  {
    "questionNum": 82064,
    "questionText": " Name the currency which was launched by the central banks of the UAE and Saudi Arabia which will be used in financial settlements between the two countries through Blockchains and Distributed Ledgers technologies?",
    "answerText": " Aber"
  },
  {
    "questionNum": 82065,
    "questionText": " Name the President of Venezuela who sworn in for the second term?",
    "answerText": " Nicolas Maduro"
  },
  {
    "questionNum": 82066,
    "questionText": " For which state a new Railway Zone was announced by Railway Minister Piyush Goyal?",
    "answerText": " Andhra Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82067,
    "questionText": " 2nd Edition of Indian Sign Language Dictionary for Hearing Impaired Persons contains how many words?",
    "answerText": " 6000 words"
  },
  {
    "questionNum": 82068,
    "questionText": " On which day National Science Day 2019 was observed?",
    "answerText": " 28th February 2019"
  },
  {
    "questionNum": 82069,
    "questionText": " What was the theme of National Science Day 2019?",
    "answerText": " Science for the People and People for Science"
  },
  {
    "questionNum": 82070,
    "questionText": " Which player was honoured with Asian Hockey Federation’s Player of the Year award?",
    "answerText": " Manpreet Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82071,
    "questionText": " Which Indian bank which has joined hands with World Bank and UN Women to launch new social impact bonds exclusively for women, called Women's Livelihood Bonds (WLBs)?",
    "answerText": " SIDBI"
  },
  {
    "questionNum": 82072,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികൾ ഏവ? ",
    "answerText": " കബനി, ഭവാനിപ്പുഴ, പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 82073,
    "questionText": " Which state government has recently declared Monkeys as Vermin for the next one year due to monkey menace in the state?",
    "answerText": " Himachal Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82074,
    "questionText": " The Indian Air Force in a recent retaliatory move destroyed the biggest Jaish-e-Mohammed (JeM) training camp in Balakot. The town is located in which Pakistani provinces?",
    "answerText": " Khyber Pakhtunkhwa"
  },
  {
    "questionNum": 82075,
    "questionText": " മറ്റൊരു നദിയോട് ചേരുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പുഴയേത്? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 82076,
    "questionText": " PM Modi launched the Pradhan Mantri Kisan Samman Nidhi (PM-KISAN) Yojana for the farmers’ welfare recently. How much income support will be provided in a year to farmers under the scheme?",
    "answerText": " Rs 6000 per year"
  },
  {
    "questionNum": 82077,
    "questionText": " പാമ്പാർ, തേനാർ എന്നിവ തമിഴ്‌നാട്ടിൽ സംഗമിച്ചു രൂപംകൊള്ളുന്ന പ്രധാന പുഴയേത്? ",
    "answerText": " അമരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 82078,
    "questionText": " What is the name of India's first humanoid robot developed by Asimov Robotics which was inaugurated by the Chief Minister of Kerala for induction into its police force?",
    "answerText": " KP-BOT"
  },
  {
    "questionNum": 82079,
    "questionText": " 12th biennial edition of International Aerospace and Defence Exhibition 'Aero India 2019' was held at which location?",
    "answerText": " Air Force Station Yelahanka"
  },
  {
    "questionNum": 82080,
    "questionText": " What was the tagline for the air show Aero India-2019 (12th edition) which was held at Air Force Station Yelahanka, Bengaluru",
    "answerText": " The Runway to a Billion Opportunities"
  },
  {
    "questionNum": 82081,
    "questionText": " Who became the 14th recipient of the 2018 Seoul Peace Prize?",
    "answerText": " Narendra Modi"
  },
  {
    "questionNum": 82082,
    "questionText": " At which place first ever Drone Olympics, a competition for UAVs (Unmanned Aerial Vehicles) was held from 18th to 21st February 2019?",
    "answerText": " Bengaluru"
  },
  {
    "questionNum": 82083,
    "questionText": " Which state approved Sanskrit as the second official language after Hindi?",
    "answerText": " Himachal Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82084,
    "questionText": " The Employees’ Provident Fund Organisation (EPFO) raised the interest rate on Employees’ Provident Fund (EPF) for 2018-19. What is the new interests rate?",
    "answerText": " 8.65 percent"
  },
  {
    "questionNum": 82085,
    "questionText": " അതിരപ്പിള്ളി, വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 82086,
    "questionText": " കല്ലടയാറ് രൂപംകൊടുക്കുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടമേത്? ",
    "answerText": " പാലരുവി "
  },
  {
    "questionNum": 82087,
    "questionText": " അരിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 82088,
    "questionText": " എത്ര കായലുകളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത്? ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 82089,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉൾനാടൻ ജലാശയങ്ങൾ എത്ര? ",
    "answerText": " ഏഴെണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 82090,
    "questionText": " യു.എൻ. മലാല ദിനമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജൂലായ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 82091,
    "questionText": " മലാലയ് ക്ക് അഭയം കൊടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82092,
    "questionText": " Which international organisation recently urged the international community to co-operate with India in dealing with terrorism?",
    "answerText": " United Nations Security Council"
  },
  {
    "questionNum": 82093,
    "questionText": " Name India's first self-made fighter jet which received the final operational clearance for induction into the air force as a fully-weaponised fighter jet?",
    "answerText": " Light Combat Aircraft Tejas"
  },
  {
    "questionNum": 82094,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ നോബൽ സമ്മാന ജേതാവ്? ",
    "answerText": " മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 82095,
    "questionText": " 2014 ഒക്ടോബറിൽ യു.എസ്. ലിബർട്ടി അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " മലാല "
  },
  {
    "questionNum": 82096,
    "questionText": " ആധുനിക മനു, ആധുനിക ബുദ്ധൻ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82097,
    "questionText": " വിദ്യ നേടൂ, സംഘടിക്കൂ, സമരം ചെയ്യൂ എന്നു പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82098,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് എഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി, ബഹിഷ്കൃത ഹിതകാരിണി സഭ എന്നീ സംഘടനകൾ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82099,
    "questionText": " നൂറു ശതമാനം ഇലക്ടറൽ വോട്ടുകളും നേടി വിജയിച്ച ഏക അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82100,
    "questionText": " India has raised customs duty to 200 per cent on all goods imported from which nation?",
    "answerText": " Pakistan"
  },
  {
    "questionNum": 82101,
    "questionText": " 1965ൽ അമേരിക്കയെ തോൽപ്പിച്ച വിയറ്റ്‌നാം യുദ്ധത്തിൽ സേനയെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജനറൽ വോയെൻ യൂയെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82102,
    "questionText": " വിയറ്റ്‌നാം പീപ്പിൾസ് ആർമിയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജനറൽ വോയെൻ യൂയെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82103,
    "questionText": " അമേരിക്ക പങ്കാളിയായ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " വിയറ്റ്‌നാം യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 82104,
    "questionText": " Which state has launched the Annadata Sukhibhava Scheme under which farmers having land less than 5 acres will receive Rs 9000 in addition to Rs 6000 announced by the Central Government?",
    "answerText": " Andhra Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82105,
    "questionText": " Name the former badminton player of India who has been awarded the Sportstar Lifetime Achievement Award?",
    "answerText": " Prakash Padukone"
  },
  {
    "questionNum": 82106,
    "questionText": " സൺയാത്‌സെനിന്റെ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " കുമിന്താങ് "
  },
  {
    "questionNum": 82107,
    "questionText": " Which team won the Irani Cup 2018-19 season after Draw With Rest of India?",
    "answerText": " Vidarbha"
  },
  {
    "questionNum": 82108,
    "questionText": " ചൈനയിലെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് വിപ്ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മാവോ സേതൂങ് "
  },
  {
    "questionNum": 82109,
    "questionText": " അവാമി ലീഗിലെ യോദ്ധാക്കൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മുക്തി വാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 82110,
    "questionText": " The Union Cabinet approved the agreement between India and which organisation for its participation in the Programme for International Students Assessment (PISA)?",
    "answerText": " Organisation for Economic Cooperation and Development (OCED)"
  },
  {
    "questionNum": 82111,
    "questionText": " റിക്കാർഡോ എലീസർ നെഫ്‌താലീ റയസ് ബസോൾട്ടോ എന്ന സാഹിത്യകാരന്റെ തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " പാബ്ളോനെരുദ "
  },
  {
    "questionNum": 82112,
    "questionText": " ഇന്ത്യ 20 - 20, ടാർജറ്റ് ത്രീബില്ല്യൺ, ദി ലൂമിനസ് സ്പാർക്സ് ? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 82113,
    "questionText": " ദി ലോ ലാന്റ് എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ജുംബാലാഹിരി "
  },
  {
    "questionNum": 82114,
    "questionText": " 2013ലെ വൈദ്യശാസ്ത്ര നോബൽ ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് റോത്ത്‌മാൻ, റാൻഡി ഷെക്‌മാൻ, തോമസ് സ്യൂഥോഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 82115,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന് നോബൽ സമ്മാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 82116,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നൽകുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82117,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ നോബൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാഗ്‌സാസെ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 82118,
    "questionText": " The Cabinet approved the implementation of Pradhan Mantri Awaas Yojana – Gramin (PMAY-G) beyond March 2019 to which year?",
    "answerText": 2022
  },
  {
    "questionNum": 82119,
    "questionText": " The Minister of Human Resource Development, Shri Prakash Javadekar launched ____________ to boost quality digital education in the country.",
    "answerText": " Operation Digital Board"
  },
  {
    "questionNum": 82120,
    "questionText": " Name the former Chairman of Railway Board who has been appointed as the Chairman and Managing Director of Air India?",
    "answerText": " Ashwani Lohani"
  },
  {
    "questionNum": 82121,
    "questionText": " At which place in Maharashtra the Indian Army conducted its annual artillery fire power exercise named Topchi?",
    "answerText": " Deolali"
  },
  {
    "questionNum": 82122,
    "questionText": " ഒരു സോളാർ ബാറ്ററിയുടെ പ്രധാന ഘടകം: ",
    "answerText": " പി.എൻ. സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 82123,
    "questionText": " വൈദ്യുതധാര അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ആമ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 82124,
    "questionText": " The citizens in distress can dial which number to get immediate access to emergency services?",
    "answerText": 112
  },
  {
    "questionNum": 82125,
    "questionText": " ഗാർഹിക സർക്യൂട്ടിൽ ഒരു ശാഖയിൽ പ്രവഹിക്കുന്ന പരമാവധി കറന്റ് ? ",
    "answerText": " 5 ആമ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 82126,
    "questionText": " ഒരു ടോർച്ച് സെല്ലിന്റെ വോൾട്ടത? ",
    "answerText": " 1.5 V"
  },
  {
    "questionNum": 82127,
    "questionText": " Name the new Chairman of Central Board of Direct Taxes (CBDT) who will succeed Sushil Chandra?",
    "answerText": " Pramod Kumar Mody"
  },
  {
    "questionNum": 82128,
    "questionText": " കാൽക്കുലേഷൻ, ടെലിവിഷൻ, കാമറ, ക്വാർട്സ് വാച്ചുകൾ എന്നിവയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82129,
    "questionText": " Name the animal which has been chosen to be the mascot of National Games 2022 to be held in Meghalaya?",
    "answerText": " Clouded Leopard"
  },
  {
    "questionNum": 82130,
    "questionText": " നേർരേഖയിലുള്ള വസ്തുക്കളുടെ ചലനം? ",
    "answerText": " നേർരേഖാ ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 82131,
    "questionText": " ന്യൂട്ടെന്റെ ഒന്നാം ചലന നിയമം പ്രസ്താവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബലം "
  },
  {
    "questionNum": 82132,
    "questionText": " പ്രവേഗം കുറഞ്ഞുവരുമ്പോൾ ഉണ്ടാവുന്ന പ്രവേഗമാറ്റ നിരക്ക് ? ",
    "answerText": " മന്ദീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 82133,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഭൂമിയെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്ന രീതിയിലുള്ള ഒരു ഉപഗ്രഹം ഭ്രമണപഥത്തിലെത്തിച്ച രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 82134,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം ജലത്തിന്റെ ഊഷ്‌മാവ് 1 ഡിഗ്രി C വർദ്ധിക്കുന്നതിനുവേണ്ട താപപരിണാമം? ",
    "answerText": " ഒരു കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 82135,
    "questionText": " യൂണിറ്റ് വിസ്തീർണത്തിൽ ലംബമായി അനുഭവപ്പെടുന്ന ആകെ ബലം? ",
    "answerText": " മർദ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 82136,
    "questionText": " വായുവിലുള്ള ജലബാഷ്പത്തിന്റെ അളവാണ്? ",
    "answerText": " ആർദ്രത "
  },
  {
    "questionNum": 82137,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ വിശിഷ്ട താപധാരിത എത്ര ? ",
    "answerText": " 4200 J /kg ഡിഗ്രി C "
  },
  {
    "questionNum": 82138,
    "questionText": " താപനില കൃത്യമായി അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണമാണ്? ",
    "answerText": " തെർമോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 82139,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങൾ ഒന്നും തന്നെ ഉപയോഗിക്കാത്ത ബാരോമീറ്റർ? ",
    "answerText": " അനിറോയ്‌ഡ് ബാരോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 82140,
    "questionText": " ആപേക്ഷിക ആർദ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 82141,
    "questionText": " റോക്കറ്റിന്റെ വിക്ഷേപണത്തിനു അടിസ്ഥാനമായ ന്യൂട്ടന്റെ ചലന നിയമം? ",
    "answerText": " മൂന്നാം ചലന നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 82142,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളുടെ വേഗത അളക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്പീഡോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 82143,
    "questionText": " മർദ്ദത്തിന്റെ യൂണിറ്റുകൾ? ",
    "answerText": " പാസ്ക്കൽ, ടോർ "
  },
  {
    "questionNum": 82144,
    "questionText": " In which city the National Cyber Forensic Lab has been inaugurated?",
    "answerText": " New Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 82145,
    "questionText": " ബോയിൽ നിയമം എന്നാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " സ്ഥിരോഷ്മാവിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഒരു വാതകത്തിന്റെ മർദ്ദം അതിന്റെ വ്യാപ്തത്തിന് വിപരീതാനുപാതത്തിലായിരിക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 82146,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏത് തരത്തിലുള്ള ചലനം മൂലമാണ് വർഷങ്ങൾ ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " പരിക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 82147,
    "questionText": " The first of the 15 Chinook heavy lift helicopters ordered by the Indian Air Force (IAF) arrived in India on February 10, 2019. From which country India has purchased these helicopters?",
    "answerText": " USA"
  },
  {
    "questionNum": 82148,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിനെ എത്ര കോണിൽ വിക്ഷേപിച്ചാലാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരം സഞ്ചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 45
  },
  {
    "questionNum": 82149,
    "questionText": " തുല്യസമയം കൊണ്ട് തുല്യദൂരം സഞ്ചരിക്കാതിരിക്കുന്ന ചലനം? ",
    "answerText": " അസമചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 82150,
    "questionText": " തുല്യസമയത്തിൽ തുല്യദൂരം സഞ്ചരിക്കുന്ന ചലനം? ",
    "answerText": " സമചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 82151,
    "questionText": " രോധത്തെ മറിച്ചിടാൻ പ്രയോഗിക്കുന്ന ബലം? ",
    "answerText": " യത്നം "
  },
  {
    "questionNum": 82152,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിലെ കമ്പന നിരക്കിലുള്ള വർദ്ധനവിനാൽ രൂപപ്പെടുന്ന ഊർജ്ജം ഏത്? ",
    "answerText": " താപം "
  },
  {
    "questionNum": 82153,
    "questionText": " ഒരു പദാർത്ഥം ഖരാവസ്ഥയിൽ നിന്ന് ദ്രാവകാവസ്ഥയിലേക്ക് മാറുന്ന സ്ഥിരമായ ഊഷ്‌മാവ്? ",
    "answerText": " ദ്രവണാങ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 82154,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ തീവ്രത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഡെസിബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82155,
    "questionText": " നാം സംസാരിക്കുമ്പോൾ എന്തിന്റെ കമ്പനം മൂലമാണ് ശബ്ദം ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വനതന്തുക്കളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 82156,
    "questionText": " In which city Prime Minister Narendra Modi flagged off the first-ever diesel to electric converted locomotive twin engine?",
    "answerText": " Varanasi"
  },
  {
    "questionNum": 82157,
    "questionText": " The Expert Committee led by Anoop Satpathy on February 14, 2019 submitted its report. It recommended raising National Minimum Wage to how much amount per day?",
    "answerText": " Rs 375 per day (Rs 9,750 per month)"
  },
  {
    "questionNum": 82158,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ സൈനിക ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ജിസാറ്റ് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 82159,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴത്തിലുള്ള റെയിൽവേ തുരങ്കം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ടർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 82160,
    "questionText": " ആധാർ വഴി ബാങ്കിലൂടെ ജീവനക്കാർക്ക് ശമ്പളം നൽകിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 82161,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഗ്രാമീണരിൽ ഏറ്റവും സമ്പന്നമായത് ഏത് സംസ്ഥാനമാണ്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 82162,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഫോറൻസിക് ലബോറട്ടറി സ്ഥാപിതമായത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 82163,
    "questionText": " മലാലദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൂലായ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 82164,
    "questionText": " How many countries have ratified the Geneva Convention?",
    "answerText": " 196 countries"
  },
  {
    "questionNum": 82165,
    "questionText": " നാഷണൽ ഏവിയേഷൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ റായ്ബറേലി "
  },
  {
    "questionNum": 82166,
    "questionText": " 2013ലെ കേശവദേവ് സാഹിത്യ പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 82167,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഫിലിം അക്കാദമിയുടെ മികച്ച നടീനടന്മാർക്കുള്ള പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാർ? ",
    "answerText": " വിദ്യാബാലനും രൺബീർ കപൂറിനും "
  },
  {
    "questionNum": 82168,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന് രൂപം നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് എഗൽബർട്ട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 82169,
    "questionText": " ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ‌്‌വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 82170,
    "questionText": " Which cricket team scored the highest ever total in T20 internationals by scoring 278 runs against Ireland in Dehradun surpassing Australia's 263 against Sri Lanka in 2016?",
    "answerText": " Afghanistan"
  },
  {
    "questionNum": 82171,
    "questionText": " സൈലന്റ്‌വാലിയെ ബഫർസോണായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 82172,
    "questionText": " സൈലന്റ്‌വാലിയുടെ പ്രധാന ആകർഷണം? ",
    "answerText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 82173,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്‌വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 82174,
    "questionText": " സൈലന്റ്‌വാലി നാഷണൽ പാർക്കിന്റെ 25-ാം വാർഷികത്തോടനുബന്ധിച്ച് സർക്കാർ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " 2009ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82175,
    "questionText": " Name the Sri Lankan cricketer who has been banned from cricket for 2 years by the ICC",
    "answerText": " Sanath Jayasuriya"
  },
  {
    "questionNum": 82176,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികൾ ഉള്ള നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 82177,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഭാഗീരഥി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 82178,
    "questionText": " 'ഒഡീഷയുടെ ദുഃഖം'? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 82179,
    "questionText": " സ്വകാര്യവത്‌കരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ നദി? ",
    "answerText": " ഷിയോനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 82180,
    "questionText": " കോൺടാക്ട് പ്രക്രിയയിലൂടെ നിർമ്മിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 82181,
    "questionText": " In which country a two-day summit meeting between North Korean Chairman Kim Jong-un and U.S. President Donald Trump was held?",
    "answerText": " Vietnam"
  },
  {
    "questionNum": 82182,
    "questionText": " Which film directed by Peter Farelly was awarded Best Picture award at the 91st Academy Awards (Oscars)?",
    "answerText": " Green Book"
  },
  {
    "questionNum": 82183,
    "questionText": " Who was awarded Best Actor award for the film Bohemian Rhapsody at the 91st Academy Awards (Oscars)?",
    "answerText": " Rami Malek"
  },
  {
    "questionNum": 82184,
    "questionText": " Who was awarded Best Actress award for the film The Favourite at the 91st Academy Awards (Oscars)?",
    "answerText": " Olivia Colman"
  },
  {
    "questionNum": 82185,
    "questionText": " എപ്‌സം സാൾട്ട്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82186,
    "questionText": " എഥനോയിക്ക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 82187,
    "questionText": " Who was awarded Best Director award for the film Roma at the 91st Academy Awards (Oscars)?",
    "answerText": " Alfonso Cuaron"
  },
  {
    "questionNum": 82188,
    "questionText": " Name the West Indian cricketer who has announced his retirement from one-day internationals after the Cricket World Cup 2019",
    "answerText": " Chris Gayle"
  },
  {
    "questionNum": 82189,
    "questionText": " ഭൂപടങ്ങളും വിഭവഭൂപടങ്ങളും തയ്യാറാക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ കൃത്രിമോപഗ്രഹമാണ്? ",
    "answerText": " കാർട്ടോസാറ്റ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 82190,
    "questionText": " What was the theme of World Sustainable Development Summit 2019?",
    "answerText": " Attaining the 2030 Agenda; Delivering on our Promise"
  },
  {
    "questionNum": 82191,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ബഹിരാകാശ തുറമുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 82192,
    "questionText": " ബാങ്ക് നോട്ട് പ്രസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ദിവാസ് (മദ്ധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 82193,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരം നടന്നത്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 82194,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1741
  },
  {
    "questionNum": 82195,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളംബരം എന്ന്? ",
    "answerText": 1809
  },
  {
    "questionNum": 82196,
    "questionText": " മലബാർ ലഹള എന്ന്? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 82197,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ളത്? ",
    "answerText": " റഷ്യയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82198,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വനമുള്ളത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 82199,
    "questionText": " Abdel Fattah el-Sisi is the President of which country who has taken over as the new chair of 55-member African Union?",
    "answerText": " Egypt"
  },
  {
    "questionNum": 82200,
    "questionText": " On which day World Radio Day was observed across the world?",
    "answerText": " 13th February"
  },
  {
    "questionNum": 82201,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ലോകവനവർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 82202,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഹെമിസ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 82203,
    "questionText": " Name the European coumtry which has signed an accord to join the North Atlantic Treaty Organisation (NATO) becoming its 30th member?",
    "answerText": " Macedonia"
  },
  {
    "questionNum": 82204,
    "questionText": " In a landmark decision, _____________ has included Hindi as the third official language used in its courts, alongside Arabic and English, as part of a move designed to improve access to justice.",
    "answerText": " Abu Dhabi"
  },
  {
    "questionNum": 82205,
    "questionText": " രഥയാത്രയ്ക്കു പേരുകേട്ട പുരി ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദവർമ്മൻ ഗംഗദേവനാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 82206,
    "questionText": " ആധുനിക കാലത്തെ മഹാത്ഭുതം എന്ന് ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 82207,
    "questionText": " Name the American economist who has been nominated by the US President to be the next World Bank President?",
    "answerText": " David Malpass"
  },
  {
    "questionNum": 82208,
    "questionText": " On which day Safer Internet Day was observed across the world with the theme - Together for better internet?",
    "answerText": " 5th February"
  },
  {
    "questionNum": 82209,
    "questionText": " Name the Air Marshal who has been appoined as the new Strategic Forces Command (SFC) Chief?",
    "answerText": " Navkaranjit Singh Dhillon"
  },
  {
    "questionNum": 82210,
    "questionText": " Which country won the Sultan Azlan Shah Hockey Cup 2019 by defeating India in the final?",
    "answerText": " South Korea"
  },
  {
    "questionNum": 82211,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാളിന്റെ കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 82212,
    "questionText": " On which day Rajasthan Day is celebrated every year?",
    "answerText": " 30th March"
  },
  {
    "questionNum": 82213,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പരിശുദ്ധമായ നദി? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 82214,
    "questionText": " Name the mission in which Indian scientists successfully targeted and brought down a live satellite on a Low Earth Orbit with an anti-satellite missile (A-SAT)?",
    "answerText": " Mission Shakti"
  },
  {
    "questionNum": 82215,
    "questionText": " On which public sector bank the Reserve Bank of India has imposed Rs 2 crore penalty for non-compliance of regulatory directions with regard to SWIFT operations?",
    "answerText": " Punjab National Bank"
  },
  {
    "questionNum": 82216,
    "questionText": " Which Indian Institute of Technology (IIT) has developed an Artificial Intelligence-based electronic hardware system to detect malaria, tuberculosis, intestinal parasite, and cervical cancer in milliseconds?",
    "answerText": " IIT Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 82217,
    "questionText": " The UGC has prohibited imparting distance degree programmes in which subject?",
    "answerText": " Agriculture"
  },
  {
    "questionNum": 82218,
    "questionText": " The Supreme Court has warned which bank for non-disclosure of bank inspection reports?",
    "answerText": " Reserve Bank of India"
  },
  {
    "questionNum": 82219,
    "questionText": " Name the founder and chairman of the RUJ Group who has been conferred with the prestigious Pravasi Bharatiya Samman Award on 29th March, 2019?",
    "answerText": " Dr. Rajendra Kumar Joshi"
  },
  {
    "questionNum": 82220,
    "questionText": " Which Indian personality was recently honoured with Croatia’s highest civilian award 'Grand Order of the King of Tomislav'?",
    "answerText": " President Ram Nath Kovind"
  },
  {
    "questionNum": 82221,
    "questionText": " In which bank the Union Government has decided to infuse a capital of 5,042 crore rupees ahead of its merger with two other public sector lenders Dena Bank and Vijaya Bank?",
    "answerText": " Bank of Baroda"
  },
  {
    "questionNum": 82222,
    "questionText": " Which place at an altitude of 15,256 feet has now became the world’s highest polling station in the sleepy hamlet of Buddhist-dominated Lahaul-Spiti district of Himachal Pradesh?",
    "answerText": " Tashigang"
  },
  {
    "questionNum": 82223,
    "questionText": " India had signed an MoU on Antarctic cooperation in February 2019 with which nation?",
    "answerText": " Argentina"
  },
  {
    "questionNum": 82224,
    "questionText": " After acquiring a majority stake in REC Ltd (formerly Rural Electrification Corporation Limited), center backed ____________ become India’s second largest Govt-owned Financial Firm after State Bank of India (SBI), based on market capitalization.",
    "answerText": " Power Finance Corporation (PFC)"
  },
  {
    "questionNum": 82225,
    "questionText": " What was India rank in the World Economic Forum’s Global Energy Transition Index 2019?",
    "answerText": 76
  },
  {
    "questionNum": 82226,
    "questionText": " Who was appointed as the Chief of Naval Staff on March 23, 2019?",
    "answerText": " Karambir Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82227,
    "questionText": " Which airline has recently recognized itself as a defaulter of bank payments with a debt of over USD 1 billion?",
    "answerText": " Jet Airways"
  },
  {
    "questionNum": 82228,
    "questionText": " Name the retired Supreme Court judge who was appointed as the first Lokpal of India on March 19, 2019?",
    "answerText": " Pinaki Chandra Ghose"
  },
  {
    "questionNum": 82229,
    "questionText": " In which state Gauri Sawant has been appointed by the Election Commission of India as the first transgender election ambassador?",
    "answerText": " Maharashtra"
  },
  {
    "questionNum": 82230,
    "questionText": " Which port has become the first Indian port operator to achieve a new record of handling 200 million tonnes (MT) cargo movement?",
    "answerText": " Adani Port"
  },
  {
    "questionNum": 82231,
    "questionText": " The first set of four Chinook heavy lift helicopters was inducted in Indian Air Force on March 25, 2019. From which country India procured these helicopters?",
    "answerText": " USA"
  },
  {
    "questionNum": 82232,
    "questionText": " Which team won the 2018-19 edition of Indian Super League (Football) defeating FC Goa in the finals?",
    "answerText": " Bengaluru FC"
  },
  {
    "questionNum": 82233,
    "questionText": " Which public sector bank has become the first in the country to link savings bank interest rate to RBI repo rate?",
    "answerText": " State Bank of India (SBI)"
  },
  {
    "questionNum": 82234,
    "questionText": " Name the Chief Minister of Goa (also former Defence Minister of India) who passed away recently?",
    "answerText": " Manohar Parriker"
  },
  {
    "questionNum": 82235,
    "questionText": " How much billion dollar was accepted by Reserve Bank of India(RBI) from banks at its currency swap auction to ease liquidity?",
    "answerText": " $5 billion"
  },
  {
    "questionNum": 82236,
    "questionText": " Who has been appointed as the new Chairperson of the newly constituted National Commission for Backward Classes?",
    "answerText": " Bhagwan Lal Sahni"
  },
  {
    "questionNum": 82237,
    "questionText": " Who sworn-in as the 11th Chief Minister of Goa?",
    "answerText": " Pramod Sawant"
  },
  {
    "questionNum": 82238,
    "questionText": " Name the German car manufacturer which has been imposed a penalty of Rs. 500 crore by the National Green Tribunal (NGT)?",
    "answerText": " Volkswagen"
  },
  {
    "questionNum": 82239,
    "questionText": " The Insolvency and Bankruptcy Board of India recently signed an MoU with which organisation for better implementation of Insolvency and Bankruptcy Code, 2016?",
    "answerText": " Securities and Exchange Board of India (SEBI)"
  },
  {
    "questionNum": 82240,
    "questionText": " India Post has released a special stamp cover on which environmental initiative?",
    "answerText": " Ice Stupas"
  },
  {
    "questionNum": 82241,
    "questionText": " On whic date National Immunisation Day 2019 was observed in India?",
    "answerText": " 10th March"
  },
  {
    "questionNum": 82242,
    "questionText": " The Kartarpur Corridor will connect which district of Punjab with Pakistan?",
    "answerText": " Gurdaspur"
  },
  {
    "questionNum": 82243,
    "questionText": " Which day in March has been declared to be observed as Jan Ausadhi Diwas to create awareness about use of generic medicines?",
    "answerText": " 7th March"
  },
  {
    "questionNum": 82244,
    "questionText": " What is the Current Account Deficit (CAD) of India in the 3rd quarter of the year 2019?",
    "answerText": " 2.5% of GDP"
  },
  {
    "questionNum": 82245,
    "questionText": " Name the Second Scorpene Class Submarine which is set to be inducted into the Indian Navy by May 2019?",
    "answerText": " INS Khanderi"
  },
  {
    "questionNum": 82246,
    "questionText": " Which bank was categorised by the Reserve Bank of India (RBI) on March 14, 2019 as a 'Private Sector Bank' for regulatory purposes with effect from January 21, 2019?",
    "answerText": " IDBI Bank Limited"
  },
  {
    "questionNum": 82247,
    "questionText": " The Geographical Indications Registry on March 1, 2019 granted the GI Tag to four categories of Arabica Coffee. In which Indian state Arabica Coffee is grown?",
    "answerText": " Karnataka"
  },
  {
    "questionNum": 82248,
    "questionText": " Which company signed a partnership with the International Cricket Council (ICC) as official sponsor of the ICC Men’s Cricket World Cup 2019?",
    "answerText": " GoDaddy"
  },
  {
    "questionNum": 82249,
    "questionText": " Who took over as the Director of the Bhabha Atomic Research Centre (BARC) recently?",
    "answerText": " A.K. Mohanty"
  },
  {
    "questionNum": 82250,
    "questionText": " Which city was adjudged as India's Cleanest City for the third consecutive year as per Swachh Survekshan 2019?",
    "answerText": " Indore"
  },
  {
    "questionNum": 82251,
    "questionText": " Which city was awarded as the Cleanest Capital in the Swachh Survekshan 2019 survey?",
    "answerText": " Bhopal"
  },
  {
    "questionNum": 82252,
    "questionText": " Which company has launched a free app called Bolo that parents can download to help primary grade children to improve their Hindi and English reading skills?",
    "answerText": " Google"
  },
  {
    "questionNum": 82253,
    "questionText": " On which day Janaushadhi Diwas was celebrated across India for providing impetus and creating awareness about use of generic medicines?",
    "answerText": " 7th March"
  },
  {
    "questionNum": 82254,
    "questionText": " As per the World Air Quality Report 2018 released by IQAir AirVisual and Greenpeace on March 5, 2019, seven of the top 10 most polluted cities in the world are in India. Which city was ranked as the most polluted capital in the world?",
    "answerText": " Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 82255,
    "questionText": " The Union Home Ministry has launched smart fencing on which Indian border to deter illegal infiltration?",
    "answerText": " Indo-Bangladesh Border"
  },
  {
    "questionNum": 82256,
    "questionText": " For children studying in which class ISRO has launched Young Scientist Programme (Yuva Vigyani Karyakram)?",
    "answerText": " Class 9th"
  },
  {
    "questionNum": 82257,
    "questionText": " On which date World Theatre Day is observed every year?",
    "answerText": " 27th March"
  },
  {
    "questionNum": 82258,
    "questionText": " Which company has developed its largest power storage system in Asia at Osaka train station in Japan to reduce energy demand and provide emergency backup power to trains in Japan?",
    "answerText": " Tesla"
  },
  {
    "questionNum": 82259,
    "questionText": " Langkawi International Maritime and Aerospace Exhibition (LIMA-19) was held in which country?",
    "answerText": " Malaysia"
  },
  {
    "questionNum": 82260,
    "questionText": " Which country topped the World Economic Forum’s Global Energy Transition Index?",
    "answerText": " Sweden"
  },
  {
    "questionNum": 82261,
    "questionText": " Name the 39th president of the United States who has become the longest living President in the history of the United States politics?",
    "answerText": " Jimmy Carter"
  },
  {
    "questionNum": 82262,
    "questionText": " On which date World Tuberculosis Day is observed every year?",
    "answerText": " 24th March"
  },
  {
    "questionNum": 82263,
    "questionText": " Which country launched the Hyperspectral Precursor of the Application Mission (PRISMA) Satellite?",
    "answerText": " Italy"
  },
  {
    "questionNum": 82264,
    "questionText": " Which nation has become the first G-7 country to sign up for China’s Belt and Road Initiative?",
    "answerText": " Italy"
  },
  {
    "questionNum": 82265,
    "questionText": " President of which country has resigned from his position after nearly 30 years in power?",
    "answerText": " Kazakhstan"
  },
  {
    "questionNum": 82266,
    "questionText": " Which country will host the FIFA U-17 Women's World Cup 2020?",
    "answerText": " India"
  },
  {
    "questionNum": 82267,
    "questionText": " Name the American mathematician who has become the first woman to be awarded the Abel Prize, also known as the Nobel for mathematics?",
    "answerText": " Karen Uhlenbeck"
  },
  {
    "questionNum": 82268,
    "questionText": " Which cricket playing country has won its first test match in its cricket history by defeating Ireland?",
    "answerText": " Afghanistan"
  },
  {
    "questionNum": 82269,
    "questionText": " Name the Swiss tennis player who has become the second person in the world to win 100 ATP titles in his career after Jimmy Connors?",
    "answerText": " Roger Federer"
  },
  {
    "questionNum": 82270,
    "questionText": " On which date World Consumer Rights Day is observed?",
    "answerText": " 15th March"
  },
  {
    "questionNum": 82271,
    "questionText": " UN Security Council passed a new Resolution 2462 in order to combat which issue?",
    "answerText": " Terror financing"
  },
  {
    "questionNum": 82272,
    "questionText": " On which day World Water Day was observed across the world?",
    "answerText": " 22nd March"
  },
  {
    "questionNum": 82273,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായ ശേഷം ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 82274,
    "questionText": " സർവീസിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച കേരള ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സിക്കന്തർ ഭക്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 82275,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " എം.ഒ.എച്ച്. ഫറൂഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 82276,
    "questionText": " What was the theme of World Water Day 2019?",
    "answerText": " Leaving no one behind"
  },
  {
    "questionNum": 82277,
    "questionText": " On which date World Consumer Rights Day is observed every year?",
    "answerText": " 15th March"
  },
  {
    "questionNum": 82278,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം മുഖ്യമന്ത്രി പദത്തിലിരുന്ന വനിത? ",
    "answerText": " ഷീല ദീക്ഷിത് "
  },
  {
    "questionNum": 82279,
    "questionText": " രൂപയുടെ പുതിയ ചിഹ്നം ഔദ്യോഗികമായി അംഗീകരിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലായ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 82280,
    "questionText": " 'റുപിയ' എന്ന പേരിൽ ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി നാണയം ഇറക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഷെർഷാസുരി "
  },
  {
    "questionNum": 82281,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് പുറത്തിറക്കിയിട്ടുള്ള ഏറ്റവും ഉയർന്ന തുകയുള്ള കറൻസി നോട്ട്? ",
    "answerText": " 2000 രൂപയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 82282,
    "questionText": " ഒരു രൂപ ഒഴികെയുള്ള നോട്ടുകളിൽ ഒപ്പിടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 82283,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ നൽകുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന സാഹിത്യ ബഹുമതി ? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 82284,
    "questionText": " Name the West Indian cricketer who has become the first in the world to hit more than 500 sixes in international cricket?",
    "answerText": " Chris Gayle"
  },
  {
    "questionNum": 82285,
    "questionText": " On which date International Women's Day is observed across the world?",
    "answerText": " 8th March"
  },
  {
    "questionNum": 82286,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവോർജ്ജ വിരുദ്ധ പ്രസ്ഥാന നേതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്.പി. ഉദയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 82287,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആണവോർജ്ജ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 82288,
    "questionText": " Over 40 countries including India decided to ground which model of Boeing aircraft?",
    "answerText": " Boeing 737 MAX"
  },
  {
    "questionNum": 82289,
    "questionText": " On which date World Wildlife Day is observed every year?",
    "answerText": " 3rd March"
  },
  {
    "questionNum": 82290,
    "questionText": " Google Doodle celebrated 30th anniversary of World Wide Web (WWW) on March 12. Who invented WWW?",
    "answerText": " Tim Berners-Lee"
  },
  {
    "questionNum": 82291,
    "questionText": " ഭാഭാ അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ട്രോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 82292,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യത്തെ ആണവ പരീക്ഷണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1974 മേയ് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 82293,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 82294,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സോളാർ അഴിമതി കേസ് അന്വേഷിക്കുന്ന കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ജി. ശിവരാജൻ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82295,
    "questionText": " കൂടുംകുളം ആണവ നിലയത്തിനെതിരെ സമരം നടത്തുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് മൂവ്‌മെന്റ് എഗൈൻസ്റ്റ് ന്യൂക്ളിയർ എനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 82296,
    "questionText": " RBI will issue Rs 20 banknotes of greenish-yellow colour. The new Rs 20 banknotes will bear which heritage site of India?",
    "answerText": " Ellora Caves"
  },
  {
    "questionNum": 82297,
    "questionText": " Which rule under the 'Conduct of Elections Rules' lists out a 6-month jail term along with a Rs 1000 fine for falsely reporting malfunctioning of EVMs and VVPATs?",
    "answerText": " Rule 49MA"
  },
  {
    "questionNum": 82298,
    "questionText": " കേരള ലൈവ് സ്റ്റോക്ക് ഡവലപ്‌മെന്റ് കോർപറേഷൻ? ",
    "answerText": " പട്ടം, തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 82299,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡയറി ഡെവലപ്‌മെന്റ് ബോർഡ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 82300,
    "questionText": " സലിം അലി സെന്റർ ഫോർ ഓർണിത്തോളജി ആൻഡ് നാച്ചുറൽ ഹിസ്റ്ററി? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 82301,
    "questionText": " Which cyclone is expected to intensify into a very severe cyclonic storm and will continue to move North West and change its path to North East in India, as per Indian Meteorological Department (MeT) department?",
    "answerText": " Cyclone Fani"
  },
  {
    "questionNum": 82302,
    "questionText": " Wrestling Federation of India recommended whom for the Rajiv Gandhi Khel Ratna Award 2019?",
    "answerText": " Bajrang Punia and Vinesh Phogat"
  },
  {
    "questionNum": 82303,
    "questionText": " The National Company Law Tribunal approved the merger of which bank with Bharat Financial Inclusion?",
    "answerText": " IndusInd Bank"
  },
  {
    "questionNum": 82304,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡോ. വിജയ്. പി. ഭട്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82305,
    "questionText": " The High Court of which state lifted the ban on mobile application TikTok, three weeks after it had asked the government to prohibit further downloads of this popular Chinese short-video application?",
    "answerText": " Madras High Court"
  },
  {
    "questionNum": 82306,
    "questionText": " Former Indian Army Chief General Dalbir Singh Suhag was recently appointed as India's High Commissioner to which country?",
    "answerText": " Seychelles"
  },
  {
    "questionNum": 82307,
    "questionText": " The Indian Council of Medical Research (ICMR) launched the MERA India programme to eliminate which disease from India by 2030?",
    "answerText": " Malaria"
  },
  {
    "questionNum": 82308,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " പരം 8000 "
  },
  {
    "questionNum": 82309,
    "questionText": " വാട്സ് ആപിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജാൻ കോം, ബ്രയിൻ ആക്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82310,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി ദേശീയ ഗെയിംസ് നടന്നത്? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 82311,
    "questionText": " Which country in a landmark step released a special stamp on the theme of Ramayana for the first time underlining strong centuries old cultural bonds?",
    "answerText": " Indonesia"
  },
  {
    "questionNum": 82312,
    "questionText": " കിഴക്ക് നിന്ന് പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82313,
    "questionText": " How many medals did India win at the 23rd edition of the Asian Athletics Championship?",
    "answerText": " 17 medals (3 Gold, 7 silver and 7 bronze)"
  },
  {
    "questionNum": 82314,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82315,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സമയം കൊണ്ട് സൂര്യനെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82316,
    "questionText": " ' നീണ്ട മുടിയുള്ള' എന്നർത്ഥമുള്ള ആകാശവസ്തു ഏത്? ",
    "answerText": " ധൂമകേതു "
  },
  {
    "questionNum": 82317,
    "questionText": " വിക്ഷേപണാനന്തരം പേരുമാറ്റിയ ഇന്ത്യൻ ഉപഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " മെറ്റ്‌സാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82318,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ചാന്ദ്ര ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 82319,
    "questionText": " വർഷത്തേക്കാളും ദിവസത്തിന് ദൈർഘ്യം കൂടിയ ഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82320,
    "questionText": " ഭൂമിയും സൂര്യനും തമ്മിലുള്ള അകലം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദിവസം എന്നാണ്? ",
    "answerText": " ജനുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 82321,
    "questionText": " ഒരു ബഹിരാകാശ പേടകം നിയന്ത്രിച്ച ആദ്യ വനിത ആര്? ",
    "answerText": " എയ്‌ലിൻകോളിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82322,
    "questionText": " What was India's position at the 23rd edition of the Asian Athletics Championship?",
    "answerText": " Fourth"
  },
  {
    "questionNum": 82323,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ആസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിയൻ അന്തർദേശീയ ജ്യോതിശാസ്ത്ര വർഷമായി ആചരിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 82324,
    "questionText": " ട്രിറ്റോൺ ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ്‌? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82325,
    "questionText": " 13-ാമതായി കണ്ടെത്തപ്പെട്ട നക്ഷത്രഗണം? ",
    "answerText": " ഒഫ്യൂക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82326,
    "questionText": " The Indian Army recently began online registration of women for recruitment into which field for the first time?",
    "answerText": " Military Police"
  },
  {
    "questionNum": 82327,
    "questionText": " നാസ സ്ഥാപിതമായ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 82328,
    "questionText": " നാസ ഏതു രാജ്യത്തെ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണ സ്ഥാപനമാണ്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 82329,
    "questionText": " സെഡ്‌ന, ക്യോഓവർ എന്നിവ എന്താണ്? ",
    "answerText": " ചെറുഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 82330,
    "questionText": " മരണനക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " മീമാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82331,
    "questionText": " പ്രഭാത നക്ഷത്രം പ്രദോഷനക്ഷത്രം എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82332,
    "questionText": " ടൈറ്റൻ ഏതു ഗ്രഹത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹമാണ്? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 82333,
    "questionText": " 2013 ഫെബ്രുവരി 1ന് ബഹിരാകാശത്ത് വച്ച് പൊട്ടിത്തെറിച്ച നാസയുടെ ബഹിരാകാശ പേടകം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 82334,
    "questionText": " Which Indian financial institution has sold its entire stake in the National Housing Bank (NHB) and the National Bank for Agriculture & Rural Development (NABARD) to the Union Government for Rs 1,450 crore and Rs 20 crore, respectively.",
    "answerText": " Reserve Bank of India"
  },
  {
    "questionNum": 82335,
    "questionText": " ഭൂമിക്കു പുറമെ ഹരിതഗൃഹപ്രഭാവമുള്ള ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82336,
    "questionText": " സൗരധൂളികൾ ശേഖരിച്ച ബഹിരാകാശദൗത്യമേത്? ",
    "answerText": " ജെനസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82337,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ അന്ത്യത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനങ്ങളിലൂടെ പ്രശസ്തനായ നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരനാര്? ",
    "answerText": " എസ്. ചന്ദ്രശേഖർ "
  },
  {
    "questionNum": 82338,
    "questionText": " Bollywood actor Sunny Deol has joined which political party on 23rd April 2019?",
    "answerText": " Bharatiya Janata Party (BJP)"
  },
  {
    "questionNum": 82339,
    "questionText": " On which day the Civil Services Day is celebrated every year in India?",
    "answerText": " 21st April"
  },
  {
    "questionNum": 82340,
    "questionText": " ലക്ഷ്മിപ്ളാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിശാല പീഠഭൂമി ഏതു ഗ്രഹത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82341,
    "questionText": " Which Indian wrestler has become world number one in the men's 65kg freestyle category?",
    "answerText": " Bajrang Punia"
  },
  {
    "questionNum": 82342,
    "questionText": " 2004 ജൂലായ് 14ന് ബഹിരാകാശയാത്ര നടത്തിയ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ബഹിരാകാശ വാഹനം ഏത്? ",
    "answerText": " സ്പേസ്‌ഷിപ്പ് വൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82343,
    "questionText": " ഹബിൾ ടെലസ്കോപ്പ് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ബഹിരാകാശത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 82344,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം തയ്യാറാക്കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 82345,
    "questionText": " പാർലമെന്റുകളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82346,
    "questionText": " ഭരണഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകാനുള്ള പ്രവർത്തനങ്ങൾ പൂർത്തിയാക്കാനെടുത്ത കാലയളവ് എത്ര? ",
    "answerText": " രണ്ട് വർഷം, 11 മാസം, 17ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 82347,
    "questionText": " What is India’s rank in the World Press Freedom Index 2019?",
    "answerText": " 140th"
  },
  {
    "questionNum": 82348,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിലെ ചെയർമാൻ ആര്? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 82349,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 82350,
    "questionText": " The Supreme Court of India has determined which illness as a ground to spare death row convicts from the gallows?",
    "answerText": " Mental illness"
  },
  {
    "questionNum": 82351,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ എഴുതപ്പെട്ടിട്ടുള്ളവയിൽ വച്ച് ഏറ്റവും വലിയ ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യം ഏത്?‌ ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 82352,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിയമനിർമ്മാണ സഭയുടെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ സ്ഥിര അദ്ധ്യക്ഷൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 82353,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭ രൂപം കൊണ്ടത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 82354,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82355,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ 50-ാം വാർഷികം ആഘോഷിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 2000 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 82356,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യരാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 82357,
    "questionText": " ആധുനിക ജനാധിപത്യ ചിന്തകൾ രൂപപ്പെട്ട രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82358,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ്, ഭരണഘടനയുടെ താക്കോൽ എന്നിങ്ങനെയെല്ലാം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടാറുള്ളത് ഏത്? ",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 82359,
    "questionText": " എത്ര വർഷം ഇന്ത്യയിൽ ജീവിച്ച ഒരാളിന് ഇന്ത്യൻ പൗരത്വത്തിന് അപേക്ഷിക്കാം? ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 82360,
    "questionText": " Which Sub-Sonic Cruise Missile was successfully test fired by DRDO on April 15, 2019?",
    "answerText": " Nirbhay"
  },
  {
    "questionNum": 82361,
    "questionText": " Who has been named captain of the Indian squad for the ICC World Cup 2019 in England and Wales?",
    "answerText": " Virat Kohli"
  },
  {
    "questionNum": 82362,
    "questionText": " Who is the first Chief Minister to have been barred from campaigning by the Election Commission on April 15, 2019, for a set period for violating the model code of conduct during election rallies?",
    "answerText": " Yogi Adityanath"
  },
  {
    "questionNum": 82363,
    "questionText": " The Election Commission of India has stalled the release of a biopic during election period. The film was based on which political leader?",
    "answerText": " PM Narendra Modi"
  },
  {
    "questionNum": 82364,
    "questionText": " Lakshmi Vilas Bank recently announced merger with which mortgage financier firm in an all stock deal?",
    "answerText": " Indiabulls Housing Finance Ltd"
  },
  {
    "questionNum": 82365,
    "questionText": " Who was appointed as the first chief justice of new Andhra Pradesh High Court?",
    "answerText": " Vikram Nath"
  },
  {
    "questionNum": 82366,
    "questionText": " Kartik Chandra Rath passed away after a prolonged illness. He belonged to which field?",
    "answerText": " Theatre"
  },
  {
    "questionNum": 82367,
    "questionText": " On which day the National Maritime Day is observed every year in India?",
    "answerText": " 5th April"
  },
  {
    "questionNum": 82368,
    "questionText": " Which country recently honoured PM Narendra Modi with its highest decoration Zayed Medal?",
    "answerText": " United Arab Emirates (UAE)"
  },
  {
    "questionNum": 82369,
    "questionText": " Which country has approved the sale of 24 multi-role MH-60R Seahawk maritime helicopters to India at an estimated cost of USD 2.6 billion?",
    "answerText": " USA"
  },
  {
    "questionNum": 82370,
    "questionText": " Which electronic intelligence satellite was launched by the Indian space agency, Indian Space Research Organization (ISRO) on April 1, 2019 along with 28 other satellites of global customers?",
    "answerText": " EMISAT"
  },
  {
    "questionNum": 82371,
    "questionText": " Name the chatbot platfform in which a majority stake was bought by Reliance Jio in a Rs 700-crore deal, which includes a Rs 470 crore investment for future growth of the business?",
    "answerText": " Haptik"
  },
  {
    "questionNum": 82372,
    "questionText": " Name the guided missile destroyer launched by the Indian Navy at Mazagaon Dock Shipbuilders, Mumbai?",
    "answerText": " INS Imphal"
  },
  {
    "questionNum": 82373,
    "questionText": " Which team won the 73rd edition of Santosh Trophy football tournament defeating Punjab in the finals?",
    "answerText": " Services"
  },
  {
    "questionNum": 82374,
    "questionText": " Name the HDFC promoted finance company with which the merger of Bandhan Bank has been approved by Competition Commission of India (CCI)?",
    "answerText": " GRUH Finance"
  },
  {
    "questionNum": 82375,
    "questionText": " Name the renowned Hindi poet, known for his humorous poetry, who passed away on April 12, 2019?",
    "answerText": " Pradeep Choubey"
  },
  {
    "questionNum": 82376,
    "questionText": " Name the programmes launched by the Government of West Bengal which have won the prestigious World Summit on the Information Society (WSIS) awards under the United Nations?",
    "answerText": " Utkarsh Bangla and Sabuj Sathi"
  },
  {
    "questionNum": 82377,
    "questionText": " Name the Telugu poet who has been awarded the Saraswati Samman 2018 for his collection of poetry Pakkaki Ottigilite?",
    "answerText": " K Siva Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 82378,
    "questionText": " Name the highest civilian award of Russia which has been awarded to the Indian Prime Minister Shri Narendra Modi?",
    "answerText": " Order of the St Andrew, the Apostle"
  },
  {
    "questionNum": 82379,
    "questionText": " Name the railway station in North East Frontier Railway zone which has become the first in the country to be awarded ISO certification (ISO-14001) by the National Green Tribunal?",
    "answerText": " Guwahati"
  },
  {
    "questionNum": 82380,
    "questionText": " Name the president of All India Football Federation who has become the first Indian to be elected as the member of FIFA Executive Council for a period of 4 years?",
    "answerText": " Praful Patel"
  },
  {
    "questionNum": 82381,
    "questionText": " Which team won the Sultan Azlan Shah Cup hockey tournament defeating India in the finals at Ipoh, Malaysia?",
    "answerText": " South Korea"
  },
  {
    "questionNum": 82382,
    "questionText": " Name the former Australian hockey player who has been appointed as the coach of Indian national men's hockey team?",
    "answerText": " Graham Reid"
  },
  {
    "questionNum": 82383,
    "questionText": " Name the Indian cricketer who has been named Wisden's Leading Cricketer in the World for the year 2018?",
    "answerText": " Virat Kohli"
  },
  {
    "questionNum": 82384,
    "questionText": " Name the Indian women cricketer who has been named Wisden's Leading Women's Cricketer in the World for the year 2018?",
    "answerText": " Smriti Mandhana"
  },
  {
    "questionNum": 82385,
    "questionText": " Name the village in West Imphal district of Manipur which has been tagged as India's first carbon positive settlement?",
    "answerText": " Phayeng"
  },
  {
    "questionNum": 82386,
    "questionText": " Which south-asian country has recently announced to relocate its capital from Jakarta?",
    "answerText": " Indonesia"
  },
  {
    "questionNum": 82387,
    "questionText": " What is the name of Japan’s new imperial era that will begin on May 1, 2019?",
    "answerText": " Reiwa"
  },
  {
    "questionNum": 82388,
    "questionText": " Which nation has announced a ban on covering of the face with any kind of veil or burqa that prevents identification of the person?",
    "answerText": " Sri Lanka"
  },
  {
    "questionNum": 82389,
    "questionText": " Which city hosted the 23rd edition of the Asian Athletics Championship?",
    "answerText": " Doha (Qatar)"
  },
  {
    "questionNum": 82390,
    "questionText": " Name the African country which is the first of three country in Africa in which the malaria vaccine, known as RTS,S, will be made available to children up to 2 years of age?",
    "answerText": " Malawi"
  },
  {
    "questionNum": 82391,
    "questionText": " On which day the World Intellectual Property Day was observed across the world?",
    "answerText": " 26th April"
  },
  {
    "questionNum": 82392,
    "questionText": " Which country topped the medal tally at the 23rd edition of the Asian Athletics Championship?",
    "answerText": " Bahrain (11 gold, 7 silver and 4 bronze)"
  },
  {
    "questionNum": 82393,
    "questionText": " On which day World Malaria Day is celebrated every year?",
    "answerText": " 25th April"
  },
  {
    "questionNum": 82394,
    "questionText": " On which day the World Book and Copyright Day is observed every year?",
    "answerText": " 23rd April"
  },
  {
    "questionNum": 82395,
    "questionText": " On which day the Global Earth Day is celebrated every year?",
    "answerText": " 22nd April"
  },
  {
    "questionNum": 82396,
    "questionText": " On which day the World Heritage Day is observed every year?",
    "answerText": " 18th April"
  },
  {
    "questionNum": 82397,
    "questionText": " Sri Lanka on April 18, 2019 has launched its first satellite into space from the Mid-Atlantic Regional Spaceport at NASA’s Wallops Flight Facility on Virginia’s East Shore. What is the name of this satellite?",
    "answerText": " Raavana-1"
  },
  {
    "questionNum": 82398,
    "questionText": " Which organisation releases World Press Freedom Index every year?",
    "answerText": " Reporters Without Borders"
  },
  {
    "questionNum": 82399,
    "questionText": " Which country topped the World Press Freedom Index 2019?",
    "answerText": " Norway"
  },
  {
    "questionNum": 82400,
    "questionText": " Which US-based company recently announced its plans to shut down its online retail operations in China?",
    "answerText": " Amazon"
  },
  {
    "questionNum": 82401,
    "questionText": " A raging fire recently tore through Notre-Dame Cathedral and brought its towering spire and roof crashing to the ground, wiping out centuries of priceless heritage central to French culture and history. The cathedral is located in which country?",
    "answerText": " France"
  },
  {
    "questionNum": 82402,
    "questionText": " In respect of which disease, the World Health Organization (WHO) has raised an alarm over a 300 percent increase globally in the first quarter of 2019 compared with last year?",
    "answerText": " Measles"
  },
  {
    "questionNum": 82403,
    "questionText": " An international scientific team recently announced a milestone in astrophysics - the first-ever photo of a black hole - using a global network of telescopes to gain insight into celestial objects with gravitational fields so strong no matter or light can escape. The research was conducted by which project?",
    "answerText": " Event Horizon Telescope (EHT)"
  },
  {
    "questionNum": 82404,
    "questionText": " What is the name given by Hawaiian language professor Larry Kimura to the first ever black hole photographed by Event Horizon Telescope?",
    "answerText": " Powehi"
  },
  {
    "questionNum": 82405,
    "questionText": " Who has been elected as the new President of the World Bank on April 6, 2019?",
    "answerText": " David Malpass"
  },
  {
    "questionNum": 82406,
    "questionText": " On which day the World Heath Day is observed every year?",
    "answerText": " 7th April"
  },
  {
    "questionNum": 82407,
    "questionText": " Name the Australian female umpire who has become the first woman to be an umpire in men's one-day international cricket?",
    "answerText": " Claire Polosak"
  },
  {
    "questionNum": 82408,
    "questionText": " Name the cloud management tool launched by Google allowing its users to run applications from anywhere?",
    "answerText": " Google Anthos"
  },
  {
    "questionNum": 82409,
    "questionText": " Who was sworn in as the new Prime Minister of Palestinian on April 3, 2019?",
    "answerText": " Mohammad Shtayyeh"
  },
  {
    "questionNum": 82410,
    "questionText": " Who is the new Defence Minister of India?",
    "answerText": " Rajnath Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82411,
    "questionText": " Who is the new Home Minister of India",
    "answerText": " Amit Shah"
  },
  {
    "questionNum": 82412,
    "questionText": " Who is the new Finance Minister of India",
    "answerText": " Nirmala Sitharaman"
  },
  {
    "questionNum": 82413,
    "questionText": " Which legendary cricketer of India has made his debut as a commentator in the opening match of the ICC Cricket World Cup 2019?",
    "answerText": " Sachin Tendulkar"
  },
  {
    "questionNum": 82414,
    "questionText": " What is the position of India in the latest ICC ODI Team Rankings?",
    "answerText": " Second"
  },
  {
    "questionNum": 82415,
    "questionText": " Which Indian state celebrated its statehood on May 30?",
    "answerText": " Goa"
  },
  {
    "questionNum": 82416,
    "questionText": " Which group of countries were invited by India to attend the swearing-in ceremony of Prime Minister Narendra Modi on May 30, 2019?",
    "answerText": " BIMSTEC"
  },
  {
    "questionNum": 82417,
    "questionText": " Which surface to air missile was successfully test fired from Interim Test Range (ITR), Chandipur, Odhisa by Defence Research and Development Organisation (DRDO)?",
    "answerText": " AKASH-MK-1S"
  },
  {
    "questionNum": 82418,
    "questionText": " Which Indian Insititution launched a competition for its logo and mottoo on May 28, 2019?",
    "answerText": " Lokpal"
  },
  {
    "questionNum": 82419,
    "questionText": " Who took oath as the new Chief Minister of Sikkim?",
    "answerText": " Prem Singh Golay"
  },
  {
    "questionNum": 82420,
    "questionText": " Who will be sworn in as the new Chief Minister of Arunachal Pradesh?",
    "answerText": " Pema Khandu"
  },
  {
    "questionNum": 82421,
    "questionText": " Name the YSR Congress Chief who will be sworn in as the new Chief Minister of Andhra Pradesh on May 30?",
    "answerText": " Jagan Mohan Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 82422,
    "questionText": " To which Asian country India has recently delivered a pair of Mi-24 attack helicopters?",
    "answerText": " Afghanistan"
  },
  {
    "questionNum": 82423,
    "questionText": " Who is the youngest BJP candidate to win in the Lok Sabha Elections 2019 from Bangalore South seat?",
    "answerText": " Tejaswi Surya (Age - 28 years)"
  },
  {
    "questionNum": 82424,
    "questionText": " On which date the 28th death anniversary of former Prime Minister Rajiv Gandhi was observed across India?",
    "answerText": " 21st May"
  },
  {
    "questionNum": 82425,
    "questionText": " Name the Indian spinner who recently started lifestyle brand CheQmate?",
    "answerText": " Yuzvendra Chahal"
  },
  {
    "questionNum": 82426,
    "questionText": " Which Bollywood actor has been appointed by UPI payments app BharatPe as its Brand Ambassador?",
    "answerText": " Salman Khan"
  },
  {
    "questionNum": 82427,
    "questionText": " In how many constituencies the voting for the 2019 Lok Sabha Elections was held?",
    "answerText": 542
  },
  {
    "questionNum": 82428,
    "questionText": " In which state 26 reservoirs have reached zero storage according to statistics put out by the Water Conservation department of state government?",
    "answerText": " Maharashtra"
  },
  {
    "questionNum": 82429,
    "questionText": " Aiming at a 'cash-lite' society, which institution released a vision document for ensuring a safe, secure, convenient, quick and affordable e-payment system as it expects the number of digital transactions to increase more than four times to 8,707 crore in December 2021?",
    "answerText": " Reserve Bank of India"
  },
  {
    "questionNum": 82430,
    "questionText": " Which team defeated Chennai Super Kings by 1 run in a last-ball thriller to become the 1st team to win the Indian Premier League (IPL) for the 4th time?",
    "answerText": " Mumbai Indians"
  },
  {
    "questionNum": 82431,
    "questionText": " Which player became the Player of the Series in the Indian Premier League (IPL) 2019?",
    "answerText": " Andre Russell"
  },
  {
    "questionNum": 82432,
    "questionText": " Which player won the Purple Cap in IPL season 2019 for taking highest number of wickets?",
    "answerText": " Imran Tahir"
  },
  {
    "questionNum": 82433,
    "questionText": " Which player won the Orange Cap in IPL season 2019 for scoring highest number of runs?",
    "answerText": " David Warner"
  },
  {
    "questionNum": 82434,
    "questionText": " Former Congress leader Kadavoor Sivadasan passed away on May 17. He was a five-time MLA from which Indian state?",
    "answerText": " Kerala"
  },
  {
    "questionNum": 82435,
    "questionText": " On which day the National Dengue Day is observed every year in India?",
    "answerText": " 16th May"
  },
  {
    "questionNum": 82436,
    "questionText": " Which state has 35 percent of the country's Graphite deposits as per the Geological Survey of India (GSI)?",
    "answerText": " Arunachal Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82437,
    "questionText": " Which department launched MANAV : Human Atlas Initiative on May 10, towards improving knowledge on human physiology?",
    "answerText": " Department of Biotechnology (DBT)"
  },
  {
    "questionNum": 82438,
    "questionText": " What is the name of famous folk singer, also known as 'Birha Samrat', who passed away recently?",
    "answerText": " Hiralal Yadav"
  },
  {
    "questionNum": 82439,
    "questionText": " What is the name of Kerala's largest temple festival which began on May 12?",
    "answerText": " Thrissur Pooram"
  },
  {
    "questionNum": 82440,
    "questionText": " What is the theme of Indian Army in 2019 to reach out to the next of kin of battle casualties, ex-servicemen and serving soldiers?",
    "answerText": " Year of Next of Kin"
  },
  {
    "questionNum": 82441,
    "questionText": " Name the retired Supreme Court judge who has been appointed to the Supreme Court of Fiji?",
    "answerText": " Madan Bhimrao Lokur"
  },
  {
    "questionNum": 82442,
    "questionText": " Which US-based magazine recently released its cover featuring image of PM Narendra Modi with headline 'India's Divider in Chief'?",
    "answerText": " TIME"
  },
  {
    "questionNum": 82443,
    "questionText": " India recently was re-elected as Observer to which international forum?",
    "answerText": " Arctic Council"
  },
  {
    "questionNum": 82444,
    "questionText": " 158th Birth Anniversary of which Nobel laureate was celebrated in India recently?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 82445,
    "questionText": " Which Indian has been re-elected to International Narcotics Control Board for a five-year term beginning on March 2, 2020 and expiring on March 1, 2025?",
    "answerText": " Jagjit Pavadia"
  },
  {
    "questionNum": 82446,
    "questionText": " Which Indian Navy Ship, a Rajput class destroyer, was decommissioned at Naval Dockyard, Visakhapatnam after having served for 36 years?",
    "answerText": " INS Ranjit"
  },
  {
    "questionNum": 82447,
    "questionText": " The Indian Navy launched which Scorpene-class submarine, the fourth of six underwater warships being built in India with French collaboration, with an aim to boost Indian capability to defend and secure the strategic sea lanes?",
    "answerText": " INS Vela"
  },
  {
    "questionNum": 82448,
    "questionText": " Name the Indian shooter who attained the world number one position in the women's 10m air rifle event recently?",
    "answerText": " Apurvi Chandela"
  },
  {
    "questionNum": 82449,
    "questionText": " RBI announced to issue Rs 20 banknotes of greenish-yellow colour. The new Rs 20 banknotes will bear which heritage site?",
    "answerText": " Ellora Caves"
  },
  {
    "questionNum": 82450,
    "questionText": " Name the High-speed Expendable Aerial Target (HEAT) drone which was successfully tested from Interim Test Range (ITR) in Odisha’s Chandipur?",
    "answerText": " Abhyas"
  },
  {
    "questionNum": 82451,
    "questionText": " Name the All India Football Federation president who has become the first Indian to be elected as the member of FIFA Executive Council for a period of 4 years?",
    "answerText": " Praful Patel"
  },
  {
    "questionNum": 82452,
    "questionText": " Which country has conferred its highest civilian honour named Zayed Medal upon the Indian Prime Minister Shri Narendra Modi?",
    "answerText": " UAE"
  },
  {
    "questionNum": 82453,
    "questionText": " From which country India is procuring Kamov-31 Airborne Early Warning and Control helicopters for the Indian Navy",
    "answerText": " Russia"
  },
  {
    "questionNum": 82454,
    "questionText": " Name the former Chairman of Indian Space Research Organisation (ISRO) who has been conferred France's highest civilian award Chevalier of the Order of the Legion of Honour?",
    "answerText": " Dr. AS Kiran Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82455,
    "questionText": " On which day World No Tobacco Day is observed across the world?",
    "answerText": " 31st May"
  },
  {
    "questionNum": 82456,
    "questionText": " Which country removed India from its currency monitoring list of major trading partners after certain developments and steps were taken by India to avert concerns surrounding foreign exchange irregularities?",
    "answerText": " USA"
  },
  {
    "questionNum": 82457,
    "questionText": " On which day International Day of UN Peacekeepers is observed across the world?",
    "answerText": " 29th May"
  },
  {
    "questionNum": 82458,
    "questionText": " Which country is hosting the 2019 ICC Cricket World Cup, the 12th edition of the Cricket World Cup from 30 May to 14 July 2019?",
    "answerText": " England and Wales"
  },
  {
    "questionNum": 82459,
    "questionText": " വാതകങ്ങൾ, ദ്രാവകങ്ങൾ എന്നിവയിലൂടെ ശബ്ദം കടന്നുപോകുന്നത്? ",
    "answerText": " അനുദൈർഘ്യ തരംഗങ്ങളായിട്ടാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 82460,
    "questionText": " How many teams are participating in the 2019 ICC Cricket World Cup?",
    "answerText": " 10 teams"
  },
  {
    "questionNum": 82461,
    "questionText": " Which activity has been officially labelled by the World Health Organisation (WHO) as an addictive disorder?",
    "answerText": " Excessive gaming"
  },
  {
    "questionNum": 82462,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണപരിധിയിലും താഴ്ന്ന ശബ്ദം? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാസോണിക് "
  },
  {
    "questionNum": 82463,
    "questionText": " ശബ്ദതരംഗങ്ങളുടെ ആവൃത്തി രേഖപ്പെടുത്താനുള്ള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഹെർട്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 82464,
    "questionText": " On which day Menstrual Hygiene Day 2019 is observed?",
    "answerText": " 28th May"
  },
  {
    "questionNum": 82465,
    "questionText": " The ICC World Cup 2019 will begin in England and Wales on?",
    "answerText": " 30th May"
  },
  {
    "questionNum": 82466,
    "questionText": " Name the Chinese technology giant against which the US-based company Google Inc has announced suspension of its services?",
    "answerText": " Huawei"
  },
  {
    "questionNum": 82467,
    "questionText": " Who has been recently re-elected as the President of South Africa?",
    "answerText": " Cyril Ramaphosa"
  },
  {
    "questionNum": 82468,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനം കാരണം സമുദ്ര നിരപ്പ് ഉയരുന്നതിന്റെ അപകടത്തിലേക്ക് ലോകശ്രദ്ധ ആകർഷിക്കാൻ 2009ൽ കടലിനടിയിൽ മന്ത്രിസഭായോഗം വിളിച്ചുകൂട്ടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 82469,
    "questionText": " ഹരിതഗൃഹ പ്രഭാവത്തിന്റെ ഫലമായി ഉണ്ടാകുന്ന വാതകങ്ങളുടെ അളവ് കുറയ്ക്കുന്നതിനായി ഉണ്ടാക്കിയ അന്താരാഷ്ട്ര ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 82470,
    "questionText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകോൾ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഫെബ്രുവരി 16ന് "
  },
  {
    "questionNum": 82471,
    "questionText": " സസ്യവളർച്ച, ചലനങ്ങൾ എന്നിവയ്ക്ക് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഓക്സിനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 82472,
    "questionText": " Name the 41 year old Omani author who won the Man Booker International Prize 2019 for her novel - Celestial Bodies?",
    "answerText": " Jokha Alharthi"
  },
  {
    "questionNum": 82473,
    "questionText": " ഉദ്ദീപന ദിശയ്ക്കനുസരിച്ചുള്ള ചലനം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പിക് ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 82474,
    "questionText": " What is the name of farthest place in universe where NASA’s spacecraft has recently found evidence of water?",
    "answerText": " Ultima Thule"
  },
  {
    "questionNum": 82475,
    "questionText": " On which day World Metrology Day is observed every year?",
    "answerText": " 20th May"
  },
  {
    "questionNum": 82476,
    "questionText": " Who was elected as the President of Indonesia for the second term?",
    "answerText": " Joko Widodo"
  },
  {
    "questionNum": 82477,
    "questionText": " Which tennis sportsperson received the Knighthood by Prince Charles, Prince of Wales in recognition of his services to tennis?",
    "answerText": " Sir Andy Murray"
  },
  {
    "questionNum": 82478,
    "questionText": " On which day the World Telecommunication and Information Society Day is observed every year?",
    "answerText": " 17th May"
  },
  {
    "questionNum": 82479,
    "questionText": " Which country has become the first in Asia to legalise same-sex marriage?",
    "answerText": " Taiwan"
  },
  {
    "questionNum": 82480,
    "questionText": " Which country’s President has declared a national emergency to protect its computer networks from espionage?",
    "answerText": " United States of America (USA)"
  },
  {
    "questionNum": 82481,
    "questionText": " Which country will host the 2023 Asian Football Cup?",
    "answerText": " China"
  },
  {
    "questionNum": 82482,
    "questionText": " Which country recently blocked all editions of Wikipedia?",
    "answerText": " China"
  },
  {
    "questionNum": 82483,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ്‌‌‌പ്രൂഫ് വസ്ത്രങ്ങളുടെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കെവ്‌ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 82484,
    "questionText": " Who sworn in as the prime minister of Australia recently?",
    "answerText": " Scott Morrison"
  },
  {
    "questionNum": 82485,
    "questionText": " Which treaty was amended recently by around 180 countries to include Plastic Waste?",
    "answerText": " Basel Convention"
  },
  {
    "questionNum": 82486,
    "questionText": " Which country has reached an agreement with the International Monetary Fund (IMF) on a bailout package under which the cash-strapped country will receive $ 6 billion over three years?",
    "answerText": " Pakistan"
  },
  {
    "questionNum": 82487,
    "questionText": " During which period the Global Road Safety Week was celebrated across the world?",
    "answerText": " May 6 to May 12"
  },
  {
    "questionNum": 82488,
    "questionText": " What was the theme of United Nations Global Road Safety Week which was observed from May 6 to May 12?",
    "answerText": " Leadership for Road Safety"
  },
  {
    "questionNum": 82489,
    "questionText": " കക്രപാറ ആണവ വൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 82490,
    "questionText": " Which sportsperson was awarded with the highest US civilian honour?",
    "answerText": " Tiger Woods"
  },
  {
    "questionNum": 82491,
    "questionText": " On which day the World Press Freedom Day 2019 was observed across the world?",
    "answerText": " May-03"
  },
  {
    "questionNum": 82492,
    "questionText": " Name the Nepalese Sherpa climber who has scaled Mount Everest for a 23rd time, breaking his own record for the most successful ascents of the world's highest peak?",
    "answerText": " Kami Rita"
  },
  {
    "questionNum": 82493,
    "questionText": " Which US-based software company has unveiled the World's 1st Election Software named ElectionGuard that lets the voter track his vote till the end?",
    "answerText": " Microsoft"
  },
  {
    "questionNum": 82494,
    "questionText": " Name the Sri Lankan cricketer who has become the first non-British person to be appointed the President of Marylebone Cricket Club (MCC) for a period of one year from 1st Oct 2019?",
    "answerText": " Kumar Sangakkara"
  },
  {
    "questionNum": 82495,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആണവ പരീക്ഷണങ്ങൾ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാനിലെ പൊഖ്‌റാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82496,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രണ്ടാമത്തെ അണുബോംബ് പരീക്ഷണം? ",
    "answerText": " 1998 മേയ് 11, 13 തീയതികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82497,
    "questionText": " Who is the author of the book - Game Changer?",
    "answerText": " Shahid Afridi"
  },
  {
    "questionNum": 82498,
    "questionText": " What was the theme of the International Labour Day observed on May 1?",
    "answerText": " Sustainable Pension for All: The Role of Social Partners"
  },
  {
    "questionNum": 82499,
    "questionText": " Which country has become the first in the world to declare an environment and climate emergency in its Parliament?",
    "answerText": " United Kingdom"
  },
  {
    "questionNum": 82500,
    "questionText": " The sixth of eight indigenously built LCU MK IV class ships 'LCU L 56' was commissioned into the Indian Navy by Vice Admiral Atul Kumar Jain, Flag Officer Commanding-in-Chief (FOC-in-C), Eastern Naval Command on 29th July 2019. What is the full form of LCU?",
    "answerText": " Landing Craft Utility"
  },
  {
    "questionNum": 82501,
    "questionText": " The Indian Air Force (IAF) has signed a deal with Russia for buying air-toair missiles worth over Rs 1500 crore. The missiles will be fitted on the Su30MKI fighter planes. What is the name of these missiles?",
    "answerText": " R-27"
  },
  {
    "questionNum": 82502,
    "questionText": " സ്ട്രെറ്റോമൈസിൻ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " സെൽമാൻ വാക്‌സ്‌മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82503,
    "questionText": " വിരകൾക്കെതിരെയുള്ള ഔഷധമാണ്? ",
    "answerText": " ആന്റിഹെൽമിന്ത്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 82504,
    "questionText": " Which Indian political leader will be seen in a never-seen-before avatar on August 12, 2019 when he ventures into the wilderness of Uttarakhand along with Bear Grylls, the host of the popular television show 'Man vs Wild' on Discovery Channel?",
    "answerText": " Prime Minister Narendra Modi"
  },
  {
    "questionNum": 82505,
    "questionText": " Name the former Union Minister who passed away on 28th July 2019?",
    "answerText": " S Jaipal Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 82506,
    "questionText": " ഗ്രഹണചലന നിയമം ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 82507,
    "questionText": " ആകാശത്തിലെ നിമജ്ഞൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 82508,
    "questionText": " Who announced his resignation as the Karnataka Assembly Speaker on July 29, 2019 following the adoption of confidence motion moved by chief minister B S Yediyurappa?",
    "answerText": " K R Ramesh Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82509,
    "questionText": " At which place the 2020 Khelo India Youth Games will be held?",
    "answerText": " Guwahati, Assam"
  },
  {
    "questionNum": 82510,
    "questionText": " On which day the 20th anniversary of Kargil Vijay Diwas was observed across India?",
    "answerText": " 26th July"
  },
  {
    "questionNum": 82511,
    "questionText": " What was the theme of Kargil Vijay Diwas 2019 which was observed on July 26 to commemorate India's victory in 1999?",
    "answerText": " Remember, Rejoice and Renew"
  },
  {
    "questionNum": 82512,
    "questionText": " Who has taken charge as the new Governor of Andhra Pradesh?",
    "answerText": " Biswa Bhusan Harichandan"
  },
  {
    "questionNum": 82513,
    "questionText": " എല്ലാ ഓർഗാനിക് സംയുക്തങ്ങളുടെയും പൊതുഘടകമാണ്? ",
    "answerText": " കാർബണും ഹൈഡ്രജനും "
  },
  {
    "questionNum": 82514,
    "questionText": " Which Indian Naval Ship is participating in the Russian Navy Day Parade?",
    "answerText": " INS Tarkash"
  },
  {
    "questionNum": 82515,
    "questionText": " ഉയർന്ന ജ്വലന സ്വഭാവമുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82516,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ഐസോടോപ്പുകൾ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടിയം, ഡ്യൂട്ടീരിയം, ട്രിഷിയം "
  },
  {
    "questionNum": 82517,
    "questionText": " Name India's leading education and learning app which has been named as the new official Team India (cricket) sponsor from September 2019 - South Africa Home series onwards until March 2022 replacing mobile phone brand Oppo?",
    "answerText": " Byju's"
  },
  {
    "questionNum": 82518,
    "questionText": " In which state MS Dhoni, a Lieutenant Colonel (Honorary) in the Parachute Regiment of the Territorial Army joined the Victor Force of the 106 Territorial Army Battalion (Para)?",
    "answerText": " Jammu and Kashmir"
  },
  {
    "questionNum": 82519,
    "questionText": " Which premier engineering educational institute has launched AI App CARE4U for the benefit of senior citizens?",
    "answerText": " IIT Kharagpur"
  },
  {
    "questionNum": 82520,
    "questionText": " സിറിയയിൽ രാസായുധ പ്രയോഗം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 2013 ആഗസ്റ്റ് 2 "
  },
  {
    "questionNum": 82521,
    "questionText": " സിറിയയിലെ രാസായുധ പരിശോധനയുടെ ചുമതല ഏറ്റെടുത്ത സംഘടന? ",
    "answerText": " OPCW"
  },
  {
    "questionNum": 82522,
    "questionText": " Assembly of which state has unanimously passed an amendment bill on July 23 raising reservation in government jobs and education for Other Backward Classes (OBC) to 27 per cent from the present 14 per cent?",
    "answerText": " Madhya Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82523,
    "questionText": " ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 82524,
    "questionText": " On which day the National Broadcasting Day is observed every year in India?",
    "answerText": " 23rd July"
  },
  {
    "questionNum": 82525,
    "questionText": " Who is appointed as the Vice Chief of Indian Army succeeding Lt Gen D Anbu, who will retire on August 31, 2019?",
    "answerText": " Lt Gen Manoj Mukund Naravane"
  },
  {
    "questionNum": 82526,
    "questionText": " The India Space Research Organisation's _____________ moon orbiter, lander and rover launch into space atop a GSLV Mark III-M1 rocket from the Satish Dhawan Space Centre on Sriharikota Island on July 22, 2019?",
    "answerText": " Chandrayaan-2"
  },
  {
    "questionNum": 82527,
    "questionText": " ഐതിഹ്യമാലയുടെ സമ്പൂർണ ഇംഗ്ളീഷ് പരിഭാഷ നിർവഹിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകുമാരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82528,
    "questionText": " ബൈബിൾ ആദ്യമായി മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ബൈഞ്ചമിൻ ബെയ്‌ലി "
  },
  {
    "questionNum": 82529,
    "questionText": " Who has been appointed as the Governor of Chhattisgarh?",
    "answerText": " Anusuiya Uikey"
  },
  {
    "questionNum": 82530,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരിതം ഏറ്റവും കൂടുതൽ അനുഭവിച്ച കാസർകോട് ജില്ലയിലെ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " എൻമകജെ "
  },
  {
    "questionNum": 82531,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരിതം അന്വേഷിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " സി.ഡി. മായി കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82532,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ എൻഡോസൾഫാൻ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 82533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എൻഡോസൾഫാൻ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഇൻസെക്ടിസൈഡ് ലിമിറ്റഡ്, ഏലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 82534,
    "questionText": " Which General Insurance Company will be merged with National Insurance Company Limited and United India Assurance Company Limited to create a single insurance entity?",
    "answerText": " Oriental India Insurance Company"
  },
  {
    "questionNum": 82535,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തം ആദ്യമായി ജനശ്രദ്ധയിലെത്തിച്ച ഫോട്ടോഗ്രാഫർ? ",
    "answerText": " മധുരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 82536,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ വിരുദ്ധ സമര നായിക? ",
    "answerText": " എം.കെ. ലീലാകുമാരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 82537,
    "questionText": " The Union Ministry of Human Resource Development released the ‘Deeksharambh’ guide for student induction programme of which institution?",
    "answerText": " University Grants Commission (UGC)"
  },
  {
    "questionNum": 82538,
    "questionText": " Which Indian cricketer has recently been inducted to ICC Hall of Fame and thus became the sixth Indian cricketer to be included in it?",
    "answerText": " Sachin Tendulkar"
  },
  {
    "questionNum": 82539,
    "questionText": " ലോകത്ത് പുകയില നിരോധിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82540,
    "questionText": " The Cabinet Committee on Economic Affairs (CCEA), chaired by the Prime Minister Narendra Modi has approved the expenditure on pre-investment activities and various clearances for Dibang Multipurpose Project (MPP) for an amount of Rs 1600 crore. This project will come up in which state?",
    "answerText": " Arunachal Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82541,
    "questionText": " The 21st Commonwealth Table Tennis Championship began in which city of India?",
    "answerText": " Cuttack"
  },
  {
    "questionNum": 82542,
    "questionText": " ത്രിപുര നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1972 ജനുവരി 21ന് "
  },
  {
    "questionNum": 82543,
    "questionText": " മൂന്നു വശവും ബംഗ്ളാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ടുകിടക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 82544,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ? ",
    "answerText": " പട്ടം, തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 82545,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വനിതകൾക്കുവേണ്ടിയുളള കോടതി ആരംഭിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 82546,
    "questionText": " സ്ത്രീ, ബാലപീഡന കേസുകൾ വിചാരണ ചെയ്യാൻ രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ ഫാസ്റ്റ് ട്രാക്ക് കോടതി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 82547,
    "questionText": " Which state has announced to increase the financial assistance given to the families of martyrs from Rs 25 lakh to Rs 1 crore?",
    "answerText": " Maharashtra"
  },
  {
    "questionNum": 82548,
    "questionText": " India has set up a waterway in Brahmaputra River to facilitate trade between Bhutan and which country?",
    "answerText": " Bangladesh"
  },
  {
    "questionNum": 82549,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 82550,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പോസ്റ്റാഫീസ് ആരംഭിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 82551,
    "questionText": " വെസ്റ്റ് കോസ്റ്റ് കനാൽ നീണ്ടുകിടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " വടക്ക് ഹോസ്‌ദുർഗ് മുതൽ തെക്ക് കോവളം വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 82552,
    "questionText": " Who has been appointed as the Governor of Himachal Pradesh?",
    "answerText": " Kalraj Mishra"
  },
  {
    "questionNum": 82553,
    "questionText": " Which state became the first to have the State Water Policy to achieve sustainable development, management and use of water resources with community participation?",
    "answerText": " Meghalaya"
  },
  {
    "questionNum": 82554,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 82555,
    "questionText": " Which public sector bank recently announced to do away with charges on NEFT and RTGS transactions through internet and mobile banking from July 1?",
    "answerText": " State Bank of India"
  },
  {
    "questionNum": 82556,
    "questionText": " Which Indian athlete won gold in 100m race during 30th Summer University Games held in Italy?",
    "answerText": " Dutee Chand"
  },
  {
    "questionNum": 82557,
    "questionText": " What is the name of three-year medium-term strategy finalised by the Reserve Bank of India for improving regulation and supervision of the RBI?",
    "answerText": " UTKARSH 2022"
  },
  {
    "questionNum": 82558,
    "questionText": " Name the former cricketer who has been appointed as head of National Cricket Academy (NCA), Bengaluru?",
    "answerText": " Rahul Dravid"
  },
  {
    "questionNum": 82559,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്റെ സമഗ്ര വികസനത്തിനായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ 2008ൽ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് പാക്കേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 82560,
    "questionText": " According to 2019 global Multidimensional Poverty Index, India lifted 271 million people out of poverty between 2006 and 2016, recording the fastest reductions in the multidimensional poverty index values during the period. Which United Nations body released this report?",
    "answerText": " UN Development Programme"
  },
  {
    "questionNum": 82561,
    "questionText": " India's Child mortality reduced to what percent from 4.5 per cent as per the Multidimensional Poverty Index 2019?",
    "answerText": " 2.2 per cent"
  },
  {
    "questionNum": 82562,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടിലെ വെള്ളപ്പൊക്കത്തിന് ശാശ്വതമായ പരിഹാരം കാണുക എന്ന ഉദ്ദേശ്യത്തോടെ 1951ൽ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " തോട്ടപ്പള്ളി സ്പിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 82563,
    "questionText": " Name the Patna-based educationist and founder of the 'Super 30' programme whose real life was depicted in the movie ‘Super 30’ starring Hrithik Roshan?",
    "answerText": " Anand Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82564,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " AD 788 - 820"
  },
  {
    "questionNum": 82565,
    "questionText": " Under which operation launched by the Railway Protection Force (RPF) as many as 1,371 people were arrested and over 69,294 bottles were seized in an all India drive to crackdown the selling of unauthorised packaged drinking water?",
    "answerText": " Operation Thirst"
  },
  {
    "questionNum": 82566,
    "questionText": " റബർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 82567,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റബർ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്‌ലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82568,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തി കൃഷിക്ക് അനുയോജ്യമായ കറുത്ത മണ്ണ് കാണപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 82569,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാപ്പി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 82570,
    "questionText": " Who was appointed as the Director General in Directorate General of Civil Aviation (DGCA)?",
    "answerText": " Arun Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82571,
    "questionText": " Which company has launched first electric SUV in India?",
    "answerText": " Hyundai Motor"
  },
  {
    "questionNum": 82572,
    "questionText": " Against which country Indian Parliament adopts resolution concerning 200 per cent duty on its goods originating or exported from it?",
    "answerText": " Pakistan"
  },
  {
    "questionNum": 82573,
    "questionText": " കൊച്ചി സ്റ്റോക്ക് എക്സ്‌ചേഞ്ച് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 82574,
    "questionText": " American aerospace major Boeing announced the arrival of two new heavylift helicopters for the Indian Air Force at the Mundra port in Gujarat. What is the name of this helicopter?",
    "answerText": " Chinook"
  },
  {
    "questionNum": 82575,
    "questionText": " Name the digital literacy programme launched by Reliance Jio in collaboration with social media platform Facebook to teach how to use internet to first timers?",
    "answerText": " Digital Udaan"
  },
  {
    "questionNum": 82576,
    "questionText": " Government of which state has decided to provide Rs 10,000 per month to Padma award winners of the state facing financial problem?",
    "answerText": " Odisha"
  },
  {
    "questionNum": 82577,
    "questionText": " Which Indian batsman became the first in the world to score 5 centuries in a World Cup tournament?",
    "answerText": " Rohit Sharma"
  },
  {
    "questionNum": 82578,
    "questionText": " Which indigenous missile has recently been upgraded from 290 kilometers range to 500 kilometers range?",
    "answerText": " BrahMos"
  },
  {
    "questionNum": 82579,
    "questionText": " Which city of India has recently been included in the list of World Heritage Sites by UNESCO?",
    "answerText": " Jaipur"
  },
  {
    "questionNum": 82580,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടെലഫോൺ ഇൻഡസ്ട്രീസിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 82581,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കര അതിർത്തി? ",
    "answerText": " 15200 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 82582,
    "questionText": " ലോക ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": 0.0242
  },
  {
    "questionNum": 82583,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മാനക രേഖാംശം? ",
    "answerText": " 82.5 ഡിഗ്രി കിഴക്കൻ രേഖാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 82584,
    "questionText": " India will buy 'Strum Ataka' anti-tank missile from which country for Rs 200 crore?",
    "answerText": " Russia"
  },
  {
    "questionNum": 82585,
    "questionText": " Which state government has decided to prepare the National Citizen Register (NCR) on the basis of Assam Government?",
    "answerText": " Nagaland"
  },
  {
    "questionNum": 82586,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യ രേഖയ്ക്കടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82587,
    "questionText": " The Economic Survey has projected __ percent growth in India’s GDP in 2019-20?",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 82588,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്റെ തെക്കേയറ്റം? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി മുനമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 82589,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും പാകിസ്ഥാനെയും വേർതിരിക്കുന്ന രേഖ? ",
    "answerText": " റാഡ്‌ക്ളിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 82590,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ചൈനയെയും വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ? ",
    "answerText": " മക്‌മോഹൻ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 82591,
    "questionText": " The longest electrified railway tunnel situated between Cherlopalli and Rapuru Railway stations, and measuring 6.6 kilometres has been commissioned by South Central Railway (SCR) in which state?",
    "answerText": " Andhra Pradesh"
  },
  {
    "questionNum": 82592,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82593,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 82594,
    "questionText": " '1857 - The Real story of the great uprising' ഈ പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുഭട്ട് ഗോഡ്‌സെ "
  },
  {
    "questionNum": 82595,
    "questionText": " അഭിനവ് ഭാരത് എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82596,
    "questionText": " Name the butterfly species which has been officially declared as state butterfly of Tamil Nadu?",
    "answerText": " Yeoman (Cirrochroa thais)"
  },
  {
    "questionNum": 82597,
    "questionText": " 'ദി ഇന്ത്യൻ വാർ ഒഫ് ഇൻഡിപെൻഡൻസ്' എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82598,
    "questionText": " Name the Indian test cricketer who has been banned for 8 months from playing all forms of cricket for testing positive for doping?",
    "answerText": " Prithvi Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 82599,
    "questionText": " Name the north-eastern state from which the Union Government has commenced the 7th Economic Census of the country?",
    "answerText": " Tripura"
  },
  {
    "questionNum": 82600,
    "questionText": " 'Kamala the epic' എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82601,
    "questionText": " ശിപായി ലഹളയെ ആദ്യമായി ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 82602,
    "questionText": " താന്തിയാത്തോപ്പിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്ര പാണ്ഡുരംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 82603,
    "questionText": " Name the former Chief Minister of Delhi who died at the age of 81?",
    "answerText": " Smt Sheila Dikshit"
  },
  {
    "questionNum": 82604,
    "questionText": " 1857ലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിൽ ഗറില്ല യുദ്ധമുറകൾ സ്വീകരിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " താന്തിയാത്തോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 82605,
    "questionText": " Name the leader of the Congress party who has been appointed as the Chairman of Public Accounts Committee (PAC)?",
    "answerText": " Adhir Ranjan Chowdhury"
  },
  {
    "questionNum": 82606,
    "questionText": " ഒന്നാ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരകാലത്തെ കാൺപൂരിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " നാനാസാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 82607,
    "questionText": " Name the private sector company which has become the highest ranked Indian company in the Fortune Global 500 list?",
    "answerText": " Reliance Industries Limited (RIL)"
  },
  {
    "questionNum": 82608,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാഥുറാം വിനായക് ഗോഡ്‌സെ "
  },
  {
    "questionNum": 82609,
    "questionText": " ദേശീയ യുവജന ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 82610,
    "questionText": " On which day International Tiger Day was observed across the world?",
    "answerText": " 29th July"
  },
  {
    "questionNum": 82611,
    "questionText": " ലോക മനുഷ്യാവകാശ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 82612,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭ അന്താരാഷ്ട്ര മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1948 ഡിസംബർ 10ന് "
  },
  {
    "questionNum": 82613,
    "questionText": " ദേശീയ കർഷക ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 82614,
    "questionText": " എൻജിനിയേഴ്സ് ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 82615,
    "questionText": " Who has been appointed as UK's first Indian-origin Home Secretary?",
    "answerText": " Priti Patel"
  },
  {
    "questionNum": 82616,
    "questionText": " Who has been chosen as the next Prime Minister of United Kingdom?",
    "answerText": " Boris Johnson"
  },
  {
    "questionNum": 82617,
    "questionText": " Scientists of which country have developed a method to convert Jute fibre into low-cost Bio-Degradable cellulose sheets dubbed as 'Sonali'?",
    "answerText": " Bangladesh"
  },
  {
    "questionNum": 82618,
    "questionText": " Which country has launched Carbon Tax to be levied from June 1, 2019 on greenhouse gases from fuel combustion and industrial processes and emissions?",
    "answerText": " South Africa"
  },
  {
    "questionNum": 82619,
    "questionText": " NASA is commemorating the 50th launch anniversary of which historic mission in July?",
    "answerText": " It was the first manned lunar mission that landed Neil Armstrong and Buzz Aldrin on the Moon on July 20, 1969. Apollo 11"
  },
  {
    "questionNum": 82620,
    "questionText": " Who has recently been appointed as the World Bank Managing Director (MD) and Chief Financial Officer (CFO)?",
    "answerText": " Anshula Kant"
  },
  {
    "questionNum": 82621,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ദ്രാവക ഭാഗം? ",
    "answerText": " പ്ളാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 82622,
    "questionText": " World Health Organization (WHO) has declared Ebola outbreak in which country as a global health emergency?",
    "answerText": " DR Congo"
  },
  {
    "questionNum": 82623,
    "questionText": " On which day the Nelson Mandela International Day is observed every year?",
    "answerText": " 18th July"
  },
  {
    "questionNum": 82624,
    "questionText": " Name the German Defence Minister who has been elected as the first female president of the European Commission?",
    "answerText": " Ursula von der Leyen"
  },
  {
    "questionNum": 82625,
    "questionText": " Name the Managing Director of International Monetary Fund (IMF) who has resigned recently?",
    "answerText": " Christine Lagarde"
  },
  {
    "questionNum": 82626,
    "questionText": " Which personality was chosen by Bank of England to feature on new £50 note of Britain?",
    "answerText": " Alan Turing"
  },
  {
    "questionNum": 82627,
    "questionText": " On which day World Youth Skills Day is observed every year across the world?",
    "answerText": " 15th July"
  },
  {
    "questionNum": 82628,
    "questionText": " Which country will host the International Shooting Sport Federation (ISSF) Shooting World Cup 2020?",
    "answerText": " India"
  },
  {
    "questionNum": 82629,
    "questionText": " Which tennis player won the second Wimbledon men's title by defeating Roger Federer in the longest ever final?",
    "answerText": " Novak Djokovic"
  },
  {
    "questionNum": 82630,
    "questionText": " Which tennis player won the Wimbledon women's title by defeating Serena Williams (United States) in the longest ever final?",
    "answerText": " Simona Halep (Romania)"
  },
  {
    "questionNum": 82631,
    "questionText": " Name the leg-spinner of Afghanistan who has been appointed as the new captain of the team in all three formats (ODIs, Test and T20)?",
    "answerText": " Rashid Khan"
  },
  {
    "questionNum": 82632,
    "questionText": " Which country won their maiden Cricket World Cup title by defeating New Zealand in the super over?",
    "answerText": " England"
  },
  {
    "questionNum": 82633,
    "questionText": " Who was Man of the Tournament in recently concluded ICC Cricket World Cup 2019?",
    "answerText": " Kane Williamson (New Zealand)"
  },
  {
    "questionNum": 82634,
    "questionText": " Which country will host the ICC Cricket World Cup 2023?",
    "answerText": " India"
  },
  {
    "questionNum": 82635,
    "questionText": " Which country has been declared free of the highly infectious disease Measles by the World Health Organization (WHO)?",
    "answerText": " Sri Lanka"
  },
  {
    "questionNum": 82636,
    "questionText": " Which company has closed its $34 billion acquisition of United States based software company Red Hat Inc?",
    "answerText": " International Business Machines Corp (IBM)"
  },
  {
    "questionNum": 82637,
    "questionText": " Which country banned single-use plastic shopping bags with effect from July 1, 2019?",
    "answerText": " New Zealand"
  },
  {
    "questionNum": 82638,
    "questionText": " Which country has been suspended by the International Cricket Council from participating in ICC events?",
    "answerText": " Zimbabwe"
  },
  {
    "questionNum": 82639,
    "questionText": " Which country won the Copa America Cup 2019 defeating Peru in the finals held in Rio de Janeiro in Brazil?",
    "answerText": " Brazil"
  },
  {
    "questionNum": 82640,
    "questionText": " Apart from Sachin Tendulkar which two other cricketers were also included in the ICC Hall of Fame in July 2019?",
    "answerText": " Allan Donald (South Africa) and Cathryn Fitzpatrick (Australia)"
  },
  {
    "questionNum": 82641,
    "questionText": " Which three banks will be merged into a single entity to form the 2nd largest bank of India?",
    "answerText": " PNB, OBC & United Bank of India"
  },
  {
    "questionNum": 82642,
    "questionText": " Who has become the first IPS officer to be honoured with the prestigious Tenzing Norgay National Adventure Award 2018?",
    "answerText": " Aparna Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82643,
    "questionText": " To commemorate the birth anniversary of hockey legend Major Dhyan Chand, National Sports Day is celebrated across the country on which date?",
    "answerText": 44802
  },
  {
    "questionNum": 82644,
    "questionText": " Which financial institution recently decided to transfer a record high surplus reserve of Rs 1.76 lakh crore to the government after approving all the recommendations of the Bimal Jalan-led expert committee?",
    "answerText": " Reserve Bank of India (RBI)"
  },
  {
    "questionNum": 82645,
    "questionText": " Name the Delhi High Court judge who revoked former UPA minister P Chidambaram's anticipatory bails in INX Media case by ED and CBI 48 hours before his retirement and who has been appointed as the new Chairperson of PMLA Appellate Tribunal?",
    "answerText": " Sunil Gaur"
  },
  {
    "questionNum": 82646,
    "questionText": " Which telecom company has become the leading telecom operator by revenue market share (RMS) of 31.7 per cent in the April-June quarter?",
    "answerText": " Reliance Jio"
  },
  {
    "questionNum": 82647,
    "questionText": " Which organization handed over to the Army the design of Mobile Metallic Ramp (MMR) for strategic mobility of armoured and mechanised units as well as formations of the Army?",
    "answerText": " Defence Research and Development Organisation (DRDO)"
  },
  {
    "questionNum": 82648,
    "questionText": " In a bid to fill the vacant seats in trains and meet the challenges posed by the roadways and airways, the Indian Railways has decided to give discount of up to __________ to passengers on ticket fares in air-conditioned executive class and chair cars of trains like Shatabdi Express, Gatiman Express, Tejas Express, Double Decker and Intercity Express.",
    "answerText": " 25 per cent"
  },
  {
    "questionNum": 82649,
    "questionText": " Name the India's first woman Director General of Police (DGP) who passed away recently.",
    "answerText": " Kanchan Chaudhary"
  },
  {
    "questionNum": 82650,
    "questionText": " Which stadium in Delhi will soon be renamed as Arun Jaitley Stadium?",
    "answerText": " Feroz Shah Kotla stadium"
  },
  {
    "questionNum": 82651,
    "questionText": " Name the 22-year-old tennis player from Haryana who earned a dream Grand Slam debut for himself in the US Open as he beat the 20-time Grand Slam champion Roger Federer 6-4 in the opening set of the match?",
    "answerText": " Sumit Nagal"
  },
  {
    "questionNum": 82652,
    "questionText": " Which item has been banned by the Directorate General of Civil Aviation (DGCA) while travelling in planes as these items have been deemed fire hazard because their batteries can overheat?",
    "answerText": " Apple Mac Book"
  },
  {
    "questionNum": 82653,
    "questionText": " Name the former Finance Minister and Member of Parliament who passed away on August 24, 2019 after prolonged illness?",
    "answerText": " Arun Jaitley"
  },
  {
    "questionNum": 82654,
    "questionText": " Who became the first Indian to win Badminton World Championships gold by defeating Nozomi Okuhara in two straight games 21-7, 21-17?",
    "answerText": " PV Sindhu"
  },
  {
    "questionNum": 82655,
    "questionText": " In which country PM Narendra Modi officially launched the RuPay card on August 24, 2019?",
    "answerText": " UAE"
  },
  {
    "questionNum": 82656,
    "questionText": " Which country awarded Prime Minister Narendra Modi 'The King Hamad Order of the Renaissance'?",
    "answerText": " Bahrain"
  },
  {
    "questionNum": 82657,
    "questionText": " Whose 109th birth anniversary was commemorated across the world on August 26, 2019?",
    "answerText": " Mother Teresa"
  },
  {
    "questionNum": 82658,
    "questionText": " Who won their maiden title by defeating Mohun Bagan 2–1 in the 2019 Durand Cup Final which was held on 24 August 2019?",
    "answerText": " Gokulam Kerala FC"
  },
  {
    "questionNum": 82659,
    "questionText": " Name the Director General of Central Public Works Department (CPWD) who was selected for the Outstanding Engineer Award-2019 by Institution of Engineers in India?",
    "answerText": " Prabhakar Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82660,
    "questionText": " The Direct Tax Code (DTC) task force has recommended a major cut in corporate tax for both domestic and foreign companies. What is the newly recommended corporate tax rate for both domestic and foreign companies?",
    "answerText": " 25 percent"
  },
  {
    "questionNum": 82661,
    "questionText": " According to Greenpeace data which country is the largest emitter of anthropogenic sulphur dioxide (SO2) which is produced from burning of coal and greatly contributes to air pollution?",
    "answerText": " India"
  },
  {
    "questionNum": 82662,
    "questionText": " Which country bestowed its highest civilian award 'Order of Zaid’ upon Indian Prime Minister Narendra Modi?",
    "answerText": " UAE"
  },
  {
    "questionNum": 82663,
    "questionText": " Which Indian structures featured in Time’s 2019 list of 100 greatest places in the world?",
    "answerText": " Statue of Unity"
  },
  {
    "questionNum": 82664,
    "questionText": " What will be the retirement age of the Central Armed Police Force personnel irrespective of rank as per the order issued by the Ministry of Home Affairs?",
    "answerText": " 60 years"
  },
  {
    "questionNum": 82665,
    "questionText": " In which country PM Narendra Modi inaugurated Mangdechhu hydroelectric power plant?",
    "answerText": " Bhutan"
  },
  {
    "questionNum": 82666,
    "questionText": " Union Minister of State for Power and New and Renewable Energy (IC) and Skill Development and Entrepreneurship, RK Singh approved a proposal to declare __________ as Renewable Energy.",
    "answerText": " ocean energy"
  },
  {
    "questionNum": 82667,
    "questionText": " From which state former Prime Minister Dr. Manmohan Singh has recently been elected as a member of Rajya Sabha?",
    "answerText": " Rajasthan"
  },
  {
    "questionNum": 82668,
    "questionText": " ഡയലോഗ് കൺസേണിങ്‌ ദ് ടു ചീഫ് വേൾഡ് സിസ്റ്റംസ് ആരുടെ ഗ്രന്ഥമാണ്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 82669,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങളായ അയോ,യൂറോപ്പ, ഗാനിമിഡ്, കാലിസ്റ്റോ എന്നിവ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 82670,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഊർജ്ജകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82671,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് ദൃശ്യമായ സൂര്യന്റെ പ്രതലം? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോ‌സ്‌ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 82672,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഊർജ്ജത്തിനടിസ്ഥാനമായ പ്രവർത്തനം? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫ്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82673,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന സൗര്യപര്യവേക്ഷണ പേടകത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ആദിത്യ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 82674,
    "questionText": " Name the music composer of films like 'Umrao Jaan', 'Bazaar' and 'Kabhi Kabhi' who passed away recently?",
    "answerText": " Mohammad Khayyam"
  },
  {
    "questionNum": 82675,
    "questionText": " Name the former Chief Minister of Bihar who died recently in Delhi at the age of 83?",
    "answerText": " Jagannath Mishra"
  },
  {
    "questionNum": 82676,
    "questionText": " In which city Punjab and Haryana High Court started its first virtual court through video conferencing?",
    "answerText": " Faridabad"
  },
  {
    "questionNum": 82677,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിനു ഏഴു നിറങ്ങളുണ്ടെന്നു കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82678,
    "questionText": " ആപേക്ഷികതാസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82679,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വബലം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82680,
    "questionText": " In which sector Prime Minister Narendra Modi announced the creation of the post of Chief in his Independence Day speech 2019?",
    "answerText": " Defence"
  },
  {
    "questionNum": 82681,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗൃഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 82682,
    "questionText": " വസ്തുക്കൾക്ക് ഏറ്റവും ഭാരം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 82683,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗൃഹം? ",
    "answerText": " ഗാനിമിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 82684,
    "questionText": " വാതക ഭീമൻമാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗൃഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം, ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 82685,
    "questionText": " ശനിയുടെ വലയങ്ങൾ ആദ്യമായി നിരീക്ഷിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 82686,
    "questionText": " യുറാനെസിനെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹെൽഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82687,
    "questionText": " കൊടുങ്കാറ്റനുഭവപ്പെടുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " നെപ്‌റ്റ്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82688,
    "questionText": " വരുണൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗൃഹം? ",
    "answerText": " നെപ്‌റ്റ്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82689,
    "questionText": " ഏറ്റവും തണുത്ത ഗൃഹം? ",
    "answerText": " നെപ്‌റ്റ്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82690,
    "questionText": " ശബ്ദതീവ്രതയുടെ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡെസിബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82691,
    "questionText": " Which Indian batsman has become first cricketer to score 20,000 international runs in a decade?",
    "answerText": " Virat Kohli"
  },
  {
    "questionNum": 82692,
    "questionText": " Who created history by becoming the first Indian to claim a world title in motorsports by lifting the FIM World Cup held in Hungary in the women’s category?",
    "answerText": " Aishwarya Pissay"
  },
  {
    "questionNum": 82693,
    "questionText": " കുറവ് താലൂക്കുകളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 82694,
    "questionText": " പുതിയ താലൂക്കുകൾ വന്നതിനുശേഷം നിലവിൽ ഏറ്റവും വലിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " കണയന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 82695,
    "questionText": " Who won the National Film Award 2019 for Best Actress for her performance in Telugu film Mahanati?",
    "answerText": " Keerthy Suresh"
  },
  {
    "questionNum": 82696,
    "questionText": " Who won the National Film Award 2019 for Best Actor?",
    "answerText": " Ayushmann Khurrana (Andhadhun), Vicky Kaushal (Uri: The Surgical Strike)"
  },
  {
    "questionNum": 82697,
    "questionText": " കുറവ് മുനിസിപ്പാലിറ്റികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 82698,
    "questionText": " വലിയ കോർപറേഷൻ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 82699,
    "questionText": " Which film won the National Film Award 2019 for Best Feature Film category?",
    "answerText": " Helaru (Gujarati)"
  },
  {
    "questionNum": 82700,
    "questionText": " ഗീതയിലേക്ക് മടങ്ങുക എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82701,
    "questionText": " 1893ലെ ചിക്കാഗോ ലോകമത പാർലമെന്റിൽ ഇന്ത്യയെ പ്രതിനിധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82702,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം ? ",
    "answerText": " നരേന്ദനാഥദത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 82703,
    "questionText": " Who won the National Film Award 2019 for Best Direction?",
    "answerText": " Aditya Dhar (Uri: The Surgical Strike)"
  },
  {
    "questionNum": 82704,
    "questionText": " Which film won the National Film Award 2019 for Best Hindi Film?",
    "answerText": " Andhadhun"
  },
  {
    "questionNum": 82705,
    "questionText": " 1928ൽ ലാഹോറിൽ വച്ച് സാന്റേഴ്സിനെ വധിച്ച ധീരദേശാഭിമാനി? ",
    "answerText": " ഭഗത്‌സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 82706,
    "questionText": " Which film won the National Film Award 2019 for Best Popular Film category?",
    "answerText": " Badhaai Ho"
  },
  {
    "questionNum": 82707,
    "questionText": " സ്‌കൗട്ട് പ്രസ്ഥാനങ്ങളുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബേഡൻ പവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82708,
    "questionText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 1991 മേയ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 82709,
    "questionText": " ഭീകരവാദ വിരുദ്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " മേയ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 82710,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജല സഹകരണ വർഷം? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 82711,
    "questionText": " How many states have signed MoU with Union Ministry of Textiles for skilling about 4 lakh workers as part of Scheme for Capacity Building in Textile Sector (SAMARTH)?",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 82712,
    "questionText": " ലോക വനദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 82713,
    "questionText": " ലോക ഭൗമദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 82714,
    "questionText": " ലോക പരിസ്ഥിതിദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 82715,
    "questionText": " ലോക മരുവത്ക്കരണ വിരുദ്ധദിനം എന്ന് ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 82716,
    "questionText": " Name the ISRO Chief who led ISRO's successful launch of Chandrayaan 2 mission recently and who was awarded Dr. A.P.J. Abdul Kalam Award by Tamil Nadu government?",
    "answerText": " K Sivan"
  },
  {
    "questionNum": 82717,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിന്റെ പി.എച്ച്. മൂല്യം? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 82718,
    "questionText": " ഘനജലം? ",
    "answerText": " ഡുട്ടീരിയം ഓക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 82719,
    "questionText": " സാർവത്രികലായകം? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 82720,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്നും കൂടുതൽ ശുദ്ധജലം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 82721,
    "questionText": " 2014ൽ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ നേടിയപ്പോൾ ജർമ്മനി എത്ര തവണ ജേതാവായി? ",
    "answerText": " 4 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 82722,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ മത്സരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1930 ( ഉറുഗ്വായ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 82723,
    "questionText": " 2010ലെ ലോക ചാമ്പ്യൻ? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82724,
    "questionText": " Who was elected as the first woman President of Indian National Science Academy (INSA)?",
    "answerText": " Chandrima Shaha"
  },
  {
    "questionNum": 82725,
    "questionText": " നാല് തവണ ലോകകപ്പ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി, ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 82726,
    "questionText": " Name the founder of ISRO on whose 100th birthday Google has dedicated a doodle?",
    "answerText": " Vikram Sarabhai"
  },
  {
    "questionNum": 82727,
    "questionText": " 2014ലെ ലോകകപ്പ് നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 82728,
    "questionText": " കൂടുതൽ ഗോൾ നേടിയ താരത്തിനുള്ള ഗോൾഡൻ ബൂട്ട്? ",
    "answerText": " ഹാമിഷ് റോ ഡ്രിഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82729,
    "questionText": " ഫുട്ബാളിനെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ആഗോള സംഘടന? ",
    "answerText": " ഫിഫ "
  },
  {
    "questionNum": 82730,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " for the game, for the world"
  },
  {
    "questionNum": 82731,
    "questionText": " Which Article alongwith Article 35A related to Jammu and Kashmir was scrapped by the Parliament recently?",
    "answerText": " Article 370"
  },
  {
    "questionNum": 82732,
    "questionText": " After scrapping of Article 370, now India has how many union territories?",
    "answerText": " 9 (earlier it was 7)"
  },
  {
    "questionNum": 82733,
    "questionText": " After scrapping of Article 370 which two union territories were formed?",
    "answerText": " Jammu & Kashmir and Ladakh"
  },
  {
    "questionNum": 82734,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത ഒളിമ്പിക്സ്? ",
    "answerText": " 1900 (പാരീസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 82735,
    "questionText": " ഐ.ഒ.സിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലോസെയ്‌ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82736,
    "questionText": " Now as a union territory, out of Jammu & Kashmir and Ladakh, which one will not have a Legislative Assembly?",
    "answerText": " Ladakh"
  },
  {
    "questionNum": 82737,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മാമാങ്കം എത്ര ദിവസം നീണ്ടുനിൽക്കും? ",
    "answerText": " 16 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 82738,
    "questionText": " പറക്കും സിങ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പ്യൻ? ",
    "answerText": " മിൽഖാ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 82739,
    "questionText": " After scrapping of Article 370, now India has how many states?",
    "answerText": " 28 (earlier it was 29)"
  },
  {
    "questionNum": 82740,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " സി.കെ.ലക്ഷ്മണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82741,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് അത്‌ലറ്റിക്സിൽ സെമിഫൈനലിൽ എത്തിയ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82742,
    "questionText": " 2012 ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 55
  },
  {
    "questionNum": 82743,
    "questionText": " Name the former External Affairs Minister and first women chief minister of Delhi who passed away recently?",
    "answerText": " Sushma Swaraj"
  },
  {
    "questionNum": 82744,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ ഗേൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 82745,
    "questionText": " ലോക സമാധാന സമ്മാനം ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് എൽ. ലിജറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82746,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ നാലാമത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മഹാതിർ "
  },
  {
    "questionNum": 82747,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ ആദ്യത്തെ കറുത്ത വർഗക്കാരനായ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 82748,
    "questionText": " മണ്ടേലയ്ക്ക് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 82749,
    "questionText": " മണ്ഡേലയ്ക്ക് സമാധാന നോബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 82750,
    "questionText": " മണ്ടേലയുടെ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82751,
    "questionText": " 27 വർഷത്തെ തടവിനുശേഷം മണ്ടേല ജയിൽ മോചിതനായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1990 ഫെബ്രുവരി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 82752,
    "questionText": " The BCCI after years of opposition has finally agreed to come under the ambit of the _________ and agreed to adhere to it’s anti-doping policy.",
    "answerText": " National Anti-Doping Agency (NADA)"
  },
  {
    "questionNum": 82753,
    "questionText": " Name the former President of India who was conferred the Bharat Ratna by President Ram Nath Kovind?",
    "answerText": " Pranab Mukherjee"
  },
  {
    "questionNum": 82754,
    "questionText": " റൈറ്റേഴ്സ് ബിൽഡിംഗിന്റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " തോമസ് ലിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82755,
    "questionText": " കർണാടകയുടെ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം? ",
    "answerText": " എം.എസ്. ബിൽഡിംഗ്, ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 82756,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും സമ്പന്നമായ രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " ജി 7 "
  },
  {
    "questionNum": 82757,
    "questionText": " Name the Assamese singer and Bharatiya Jana Sangh leader who were also awarded Bharat Ratna posthumously by President Ram Nath Kovind?",
    "answerText": " Bhupen Hazarika and Nanaji Deshmukh"
  },
  {
    "questionNum": 82758,
    "questionText": " Pakistan has permanently stopped which train’s services to India?",
    "answerText": " Samjhauta express"
  },
  {
    "questionNum": 82759,
    "questionText": " ജി 8ൽ അംഗത്വമുള്ള ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82760,
    "questionText": " Name the Indian freedom struggle movement which completed 77 years on August 8, 2019?",
    "answerText": " Quit India"
  },
  {
    "questionNum": 82761,
    "questionText": " Reserve Bank of India’s (RBI) Third Bi-monthly Monetary Policy Statement, 2019-20 reduces Repo Rate by ________ from 5.75 per cent.",
    "answerText": " 35 basis points"
  },
  {
    "questionNum": 82762,
    "questionText": " According to the Periodic Labour Force Survey (PLFS) 2017-18, what percentage of India’s young people (15-29 years) in the labour force are unemployed?",
    "answerText": " 17.8 per cent"
  },
  {
    "questionNum": 82763,
    "questionText": " On which day The National Handloom Day was observed across India?",
    "answerText": 44780
  },
  {
    "questionNum": 82764,
    "questionText": " India’s 1st 3-D Smart Traffic Signal “Intelights” devised by the students of Chitkara University was launched in which city?",
    "answerText": " Mohali"
  },
  {
    "questionNum": 82765,
    "questionText": " As per the Archaeological Survey of India (ASI) in which state ‘Bharati Huda’, a rural settlement, had thrived about 3600 years ago?",
    "answerText": " Odisha"
  },
  {
    "questionNum": 82766,
    "questionText": " How many individuals will be scanned under the Human Genome Mapping Project of Government of India?",
    "answerText": 20000
  },
  {
    "questionNum": 82767,
    "questionText": " Who sworn in as the Governor of Nagaland?",
    "answerText": " RN Ravi"
  },
  {
    "questionNum": 82768,
    "questionText": " Delhi Government announced to provide free electricity to households consuming up electricity up to what power?",
    "answerText": " 200 units"
  },
  {
    "questionNum": 82769,
    "questionText": " Which Indian journalist of NDTV news channel has been selected for the Ramon Magsaysay Award 2019?",
    "answerText": " Ravish Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82770,
    "questionText": " Name the veteran Bollywood actress who was known for her role in films like Choti si Baat, Rajnigandha etc. who passed away on August 15, 2019?",
    "answerText": " Vidya Sinha"
  },
  {
    "questionNum": 82771,
    "questionText": " Name the former Indian cricketer who has been appointed coach of Indian cricket team for the second time in a row?",
    "answerText": " Ravi Shastri"
  },
  {
    "questionNum": 82772,
    "questionText": " What was the rank of India in the Global GDP rankings released by World Bank for 2018?",
    "answerText": " seventh"
  },
  {
    "questionNum": 82773,
    "questionText": " Which country will be the host of G7 summit 2020?",
    "answerText": " United States"
  },
  {
    "questionNum": 82774,
    "questionText": " On which day Women's Equality Day is observed every year to celebrate the passage of the 19th Amendment in the United States of America that provides voting rights to the women?",
    "answerText": 44799
  },
  {
    "questionNum": 82775,
    "questionText": " Amazon rainforest, the world’s largest rain forest, which provides almost 20 percent of the earth’s oxygen, has been burning for over 16 days resulted in a major loss of trees and biodiversity. This rainforest is in which continent?",
    "answerText": " South America"
  },
  {
    "questionNum": 82776,
    "questionText": " Which glacier in Iceland has lost its identity due to climate change?",
    "answerText": " Okjokull"
  },
  {
    "questionNum": 82777,
    "questionText": " What is the name of new Android version launched by Google on August 22, 2019?",
    "answerText": " Android 10"
  },
  {
    "questionNum": 82778,
    "questionText": " Which nation has unveiled a domestically-built Bavar-373 missile defense system despite sanctions?",
    "answerText": " Iran"
  },
  {
    "questionNum": 82779,
    "questionText": " Which country hosted the 28th BASIC ((Brazil, South Africa, India and China)) Ministerial meeting on Climate Change?",
    "answerText": " Brazil"
  },
  {
    "questionNum": 82780,
    "questionText": " On which day the World Humanitarian Day 2019 was observed across the world?",
    "answerText": 44792
  },
  {
    "questionNum": 82781,
    "questionText": " Who won ‘Doodle for Google’ 2019 contest for her Doodle titled “Once You Get It, Give It Back.”?",
    "answerText": " Arantza Pena Popo"
  },
  {
    "questionNum": 82782,
    "questionText": " On which day the World Sanskrit Divas 2019 was celebrated?",
    "answerText": 44788
  },
  {
    "questionNum": 82783,
    "questionText": " What was the theme of International Youth Day 2019?",
    "answerText": " Transforming Education"
  },
  {
    "questionNum": 82784,
    "questionText": " Which South African cricketer has announced his retirement from all forms of International cricket on August 8, 2019?",
    "answerText": " Hashim Amla"
  },
  {
    "questionNum": 82785,
    "questionText": " Which player topped Forbes magazine's list of highest-paid women player in sports category?",
    "answerText": " Serena Williams"
  },
  {
    "questionNum": 82786,
    "questionText": " Name the Hollywood actress who has been named the highest paid actress in 2019 by the Forbes magazine?",
    "answerText": " Scarlett Johnsson"
  },
  {
    "questionNum": 82787,
    "questionText": " Which film has been nominated for Oscar 2019 as India’s official entry?",
    "answerText": " Gully Boy"
  },
  {
    "questionNum": 82788,
    "questionText": " Who has been selected for the Dadasaheb Phalke award?",
    "answerText": " Amitabh Bachchan"
  },
  {
    "questionNum": 82789,
    "questionText": " Which city hosted the Howdy Modi event where PM Narendra Modi and US President Donald Trump shared the stage together?",
    "answerText": " Houston"
  },
  {
    "questionNum": 82790,
    "questionText": " Which Indian athlete was recently awarded with International Association of Athletics Federation (IAAF) Veteran Pin Prize?",
    "answerText": " PT Usha"
  },
  {
    "questionNum": 82791,
    "questionText": " What is India's position in digital competitiveness in the world as per the IMD World Digital Competitiveness Ranking 2019 (WDCR) report?",
    "answerText": " 44th"
  },
  {
    "questionNum": 82792,
    "questionText": " Who is the author of the book Reset: Regaining India’s Economic Legacy?",
    "answerText": " Subramanian Swamy"
  },
  {
    "questionNum": 82793,
    "questionText": " Who was conferred with the Global Goalkeeper award by the Bill and Melinda Gates Foundation on September 24, 2019 for his leadership in India’s massive Swachh Bharat Abhiyan?",
    "answerText": " Prime Minister Narendra Modi"
  },
  {
    "questionNum": 82794,
    "questionText": " Who has become the first Indian cricketer to bowl 3 maidens in T20Is?",
    "answerText": " Deepti Sharma"
  },
  {
    "questionNum": 82795,
    "questionText": " Which is India’s first corporate-run train that is slated to run from Lucknow to Delhi on October 4, 2019?",
    "answerText": " Tejas Express"
  },
  {
    "questionNum": 82796,
    "questionText": " Which State/UT became the first to issue the highest number of Golden Cards under Ayushman Bharat scheme?",
    "answerText": " Jammu & Kashmir"
  },
  {
    "questionNum": 82797,
    "questionText": " Who has become first Indian boxer to won silver medal in World Boxing Championship 2019?",
    "answerText": " Amit Panghal"
  },
  {
    "questionNum": 82798,
    "questionText": " In order to attract fresh investment in manufacturing and thereby provide boost to ‘Make-in-India’ initiative of the Government, new domestic manufacturing companies incorporated after October 1, has been allowed to pay income tax at a rate of ___ per cent without any incentives?",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 82799,
    "questionText": " In order to promote growth and investment, a new provision has been inserted in the Income-tax Act with effect from FY 2019-20 which allows any domestic company an option to pay income-tax at the rate of __ per cent subject to condition that they will not avail any exemption/incentive.?",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 82800,
    "questionText": " Which Indian documentary based on the life of an Uttarakhand farmer Vidyadutt and directed by Nirmal Chander has been nominated for the Oscars?",
    "answerText": " Moti Bagh"
  },
  {
    "questionNum": 82801,
    "questionText": " Which state government has made Sanskrit language compulsory from 3rd to 8th grade in all government and private schools?",
    "answerText": " Uttarakhand"
  },
  {
    "questionNum": 82802,
    "questionText": " Who took charge as the 26th chief of the Indian Air Force succeeding Air Chief Marshal BS Dhanoa?",
    "answerText": " Rakesh Kumar Singh Bhadauria"
  },
  {
    "questionNum": 82803,
    "questionText": " Who has become the first Defence Minister to fly indigenously-built Light Combat Aircraft (LCA) Tejas?",
    "answerText": " Rajnath Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82804,
    "questionText": " Which state has decided to celebrate the year of 2020 as the Year of Artificial Intelligence (AI)?",
    "answerText": " Telangana"
  },
  {
    "questionNum": 82805,
    "questionText": " As per announcement made by the Chief Minister B S Yediyurappa, Hyderabad Karnataka region comprising Bidar, Ballari, Kalaburagi, Koppal, Raichur and Yadgir would be renamed as _____________?",
    "answerText": " Kalyana Karnataka"
  },
  {
    "questionNum": 82806,
    "questionText": " Who recently became the first Indian wrestler to qualify for 2020 Tokyo Olympics after defeating world number one Sarah Ann Hildebrandt in the ongoing World Wrestling Championship in Kazakhstan?",
    "answerText": " Vinesh Phogat"
  },
  {
    "questionNum": 82807,
    "questionText": " Which company will flag-off the country’s first non-Indian Railways run passenger train between Lucknow and Delhi on October 4, offering passengers, better amenities and a refund of 100 if the ₹ train is late by an hour?",
    "answerText": " IRCTC"
  },
  {
    "questionNum": 82808,
    "questionText": " Over 6 crore EPFO subscribers to get ___ per cent interest for 2018-19. 8.65 On which day Prime Minister Narendra Modi celebrated his 69th birthday?",
    "answerText": " 17th September"
  },
  {
    "questionNum": 82809,
    "questionText": " Which Air-to-Air missile was successfully flight-tested from the fighter jet Su-30 MKI?",
    "answerText": " Astra"
  },
  {
    "questionNum": 82810,
    "questionText": " Name the world-renowned chef whose directorial debut- 'The Last Colour' won the Best Feature Film award at the Indian International Film Festival of Boston?",
    "answerText": " Vikas Khanna"
  },
  {
    "questionNum": 82811,
    "questionText": " Who among the following set a new record in cue sports by winning his 22nd World Billiards Title at the IBSF World Billiards Championship 2019?",
    "answerText": " Pankaj Advani"
  },
  {
    "questionNum": 82812,
    "questionText": " The Centre has pledged to provide how much fund to ECGC in next five years?",
    "answerText": " Rs 8,500 crore"
  },
  {
    "questionNum": 82813,
    "questionText": " Who has been appointed as the first Lokayukta of Andhra Pradesh?",
    "answerText": " Justice P Lakshman Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 82814,
    "questionText": " Who has become the 44th person in the world and the first Indian to complete the Enduroman — a triathlon from England to France which is considered to be one of the toughest endurance competitions in the world?",
    "answerText": " Mayank Vaid"
  },
  {
    "questionNum": 82815,
    "questionText": " Which organisation has decided to translate and publish an anthology of the writings of Guru Nanak Dev in world languages to mark his 550th birth anniversary?",
    "answerText": " UNESCO"
  },
  {
    "questionNum": 82816,
    "questionText": " Name one of India’s most renowned and respected criminal lawyers who passed away at the age of 95 on September 8, 2019?",
    "answerText": " Ram Jethmalani"
  },
  {
    "questionNum": 82817,
    "questionText": " Prime Minister Narendra Modi recently inaugurated South Asia’s first cross-border oil pipeline. The pipeline will connect India with which nation?",
    "answerText": " Nepal"
  },
  {
    "questionNum": 82818,
    "questionText": " Which Committee has been constituted by the Union Government to oversee the bifurcation of Jammu and Kashmir (J&K) into Union Territories?",
    "answerText": " Sanjay Mitra Committee"
  },
  {
    "questionNum": 82819,
    "questionText": " At which place in Jharkhand, Prime Minister Narendra Modi dedicated to nation the second Multi Modal Terminal constructed on the river Ganga and built at a cost of 290 crores under Jal Marg ₹ Vikas Project (JMVP)?",
    "answerText": " Sahibganj"
  },
  {
    "questionNum": 82820,
    "questionText": " In which airport, India’s tallest Air Traffic Control tower was inaugurated to enhance safety and efficiency of air transport management services?",
    "answerText": " Indira Gandhi International Airport (Delhi)"
  },
  {
    "questionNum": 82821,
    "questionText": " Who was appointed as the Principal Secretary to the Prime Minister Narendra Modi?",
    "answerText": " Pramod Kumar Mishra"
  },
  {
    "questionNum": 82822,
    "questionText": " Who has been appointed as the Principal Advisor to Prime Minister Narendra Modi?",
    "answerText": " P K Sinha"
  },
  {
    "questionNum": 82823,
    "questionText": " Which programme was launched by Prime Minister Narendra Modi which aims to control the livestock diseases by 2025 and eradicate these by 2030?",
    "answerText": " National Animal Disease Control Programme"
  },
  {
    "questionNum": 82824,
    "questionText": " Who sworn-in as the Governor of Rajasthan recently?",
    "answerText": " Kalraj Mishra"
  },
  {
    "questionNum": 82825,
    "questionText": " Which newly created Union Territories will have a common high court?",
    "answerText": " Jammu & Kashmir and Ladakh"
  },
  {
    "questionNum": 82826,
    "questionText": " Name the Chief Election Commissioner (CEC) of India who recently assumed the Chairmanship of ‘Association of World Election Bodies’ (AWEB) on September 3, 2019?",
    "answerText": " Sunil Arora"
  },
  {
    "questionNum": 82827,
    "questionText": " Which Ministry won the Swachh Bharat award in Swachhta Action Plan category?",
    "answerText": " Ministry of Railways"
  },
  {
    "questionNum": 82828,
    "questionText": " Name the activist who has become the first Indian to be awarded the Changemaker Award 2019 by the Bill and Melinda Gates Foundation for her work towards abolition of child marriage in Rajasthan?",
    "answerText": " Payal Jangid"
  },
  {
    "questionNum": 82829,
    "questionText": " Name the noted mathematician, educator and founder of Super 30 from Bihar who has been awarded Education Excellence Award 2019 by US based organisation Foundation for Excellence?",
    "answerText": " Anand Kumar"
  },
  {
    "questionNum": 82830,
    "questionText": " Name the Indian bowler who has become the 3rd Indian to claim a hat-trick in test cricket while playing against West Indies?",
    "answerText": " Jasprit Bumrah"
  },
  {
    "questionNum": 82831,
    "questionText": " What was the theme of the 7th annual World Hindu Economic Forum (WHEF) 2019 held in Mumbai?",
    "answerText": " Prosperous Society: Stronger Society"
  },
  {
    "questionNum": 82832,
    "questionText": " Name the Indian classical singer after whom a minor planet (located between Mars and Jupiter) has been named?",
    "answerText": " Pandit Jasraj"
  },
  {
    "questionNum": 82833,
    "questionText": " Name the Indian duo who won the IBSF World Snooker Team title defeating the team from Thailand at Mandalay, Myanmar?",
    "answerText": " Pankaj Advani and Aditya Mehta"
  },
  {
    "questionNum": 82834,
    "questionText": " In which year Indian National Congress approved the Basic Education System propounded by Gandhiji?",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 82835,
    "questionText": " In which year was the Champaran Satyagraha?",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 82836,
    "questionText": " Name the Governor General who introduced Doctrine of Lapse?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 82837,
    "questionText": " The first British Viceroy of India?",
    "answerText": " Lord Canning"
  },
  {
    "questionNum": 82838,
    "questionText": " The first woman President of the Indian National Congress?",
    "answerText": " Annie Besant"
  },
  {
    "questionNum": 82839,
    "questionText": " The town bombarded by Vasco da Gama during his second visit as the local ruler refused to expel muslim traders from there?",
    "answerText": " Kozhikode"
  },
  {
    "questionNum": 82840,
    "questionText": " Who repealed the Vernacular Press Act?",
    "answerText": " Lord Ripon"
  },
  {
    "questionNum": 82841,
    "questionText": " Who was the Viceroy when Indian Penal Code was brought into effect?",
    "answerText": " Lord Canning"
  },
  {
    "questionNum": 82842,
    "questionText": " Who was the Viceroy when Queen Victoria was declared as the Empress of India in 1877?",
    "answerText": " Lytton"
  },
  {
    "questionNum": 82843,
    "questionText": " In India, the death anniversary of Gandhiji is observed as?",
    "answerText": " Martyrs day"
  },
  {
    "questionNum": 82844,
    "questionText": " The famous leader whose birth day falls on the birth day of Lal Bahadur Shastri?",
    "answerText": " Gandhiji"
  },
  {
    "questionNum": 82845,
    "questionText": " Who was the Congress president when Jawaharlal Nehru was appointed as the chairman of the National Planning Committee constituted by INC?",
    "answerText": " Subhas Chandra Bose"
  },
  {
    "questionNum": 82846,
    "questionText": " Who was selected as the second person to observe individual satyagraha in 1940?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 82847,
    "questionText": " In which year Mahathma Gandhi became the president of Indian National Congress?",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 82848,
    "questionText": " Jawaharlal Nehru attended Congress session as a delegate for the first time in 1912. It was held at?",
    "answerText": " Bankipur"
  },
  {
    "questionNum": 82849,
    "questionText": " Jawaharlal Nehru became the President of the Indian National Congress for the first time in?",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 82850,
    "questionText": " Jawaharlal Nehru Port is situated at?",
    "answerText": " Mumbai"
  },
  {
    "questionNum": 82851,
    "questionText": " Jawaharlal Nehru was born in 1889 at?",
    "answerText": " Allahabad"
  },
  {
    "questionNum": 82852,
    "questionText": " Which state was given the status of ‘associate state’ in 1974?",
    "answerText": " Sikkim"
  },
  {
    "questionNum": 82853,
    "questionText": " Who was the President of Indian National Congress during the Quit India movement?",
    "answerText": " Maulana Abul Kalam Azad"
  },
  {
    "questionNum": 82854,
    "questionText": " In which railway station of South Africa, Gandhiji was thrown out of a train?",
    "answerText": " Petermaritzberg"
  },
  {
    "questionNum": 82855,
    "questionText": " Who was the president of India when Bengladesh was formed in 1971?",
    "answerText": " V.V.Giri"
  },
  {
    "questionNum": 82856,
    "questionText": " Lal Bahadur Shastri is the first Prime Minister to born in 20th century. He was born in?",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 82857,
    "questionText": " The jurist who gave verdict in Gandhi assassination Case?",
    "answerText": " Atmacharan Aggarwal"
  },
  {
    "questionNum": 82858,
    "questionText": " The second President of Indian National Congress?",
    "answerText": " Dadabhai Navroji"
  },
  {
    "questionNum": 82859,
    "questionText": " Which commission was enquired into the assassination of Indira Gandhi?",
    "answerText": " Thakkar Commission"
  },
  {
    "questionNum": 82860,
    "questionText": " Which portfolio was taken over by Jawaharlal Nehru from VK Krishna Menon in the wake of Chinese aggression of 1962?",
    "answerText": " Defence"
  },
  {
    "questionNum": 82861,
    "questionText": " Birla House, where Gandhiji was assassinated, is in?",
    "answerText": " Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 82862,
    "questionText": " For how many days Gandhiji was imprisoned in South Africa?",
    "answerText": 249
  },
  {
    "questionNum": 82863,
    "questionText": " In his life, Gandhijji was undergone imprisonment for ...... days?",
    "answerText": 2338
  },
  {
    "questionNum": 82864,
    "questionText": " Jawaharlal Nehru met Gandhiji for the first time at the Lucknow session of Indian National Congress held in the year____?",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 82865,
    "questionText": " Subash Chandra Bose became the President of Indian National Congress for the first time in?",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 82866,
    "questionText": " The journals ‘Al Hilal’ and ‘Al Balal’ were launched by?",
    "answerText": " Abul Kalam Azad"
  },
  {
    "questionNum": 82867,
    "questionText": " The Prime Minister of India when India celebrated the golden jubilee of its independence?",
    "answerText": " I.K.Gujral"
  },
  {
    "questionNum": 82868,
    "questionText": " What was the post held by Gandhiji in Natal Indian Congress in South Africa?",
    "answerText": " Honorary Secretary"
  },
  {
    "questionNum": 82869,
    "questionText": " Who authored Gandhiji’s favourite prayer ‘Vaishnava Janato’?",
    "answerText": " Narasimha Mehta"
  },
  {
    "questionNum": 82870,
    "questionText": " Who became the acting prime minister of India after Jawaharlal Nehru?",
    "answerText": " Gulsarilal Nanda"
  },
  {
    "questionNum": 82871,
    "questionText": " Who formed the Widow Remarriage Association in Poona?",
    "answerText": " Dhondo Keshav Karve"
  },
  {
    "questionNum": 82872,
    "questionText": " Who wrote ‘India Divided’?",
    "answerText": " Dr Rajendraprasad"
  },
  {
    "questionNum": 82873,
    "questionText": " Who is known as the father of Indian Politics and Economics?",
    "answerText": " Dadabhai Navroji"
  },
  {
    "questionNum": 82874,
    "questionText": " In which year Gandhiji established Sabarmati Ashram?",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 82875,
    "questionText": " Gandhiji conducted his first Satyagraha in South Africa to protest against?",
    "answerText": " Asiatic Law Amendment Ordinance Bill"
  },
  {
    "questionNum": 82876,
    "questionText": " In 1878, some of the followers left the organisation led by Keshav Chandra Sen and formed new organisation named Sadharan Brahma Samaj. Who among the following was the leader of it?",
    "answerText": " Anand Mohan Bose"
  },
  {
    "questionNum": 82877,
    "questionText": " The Mauryan emperor who gave attention to Municipal administration?",
    "answerText": " Chandragupta Maurya"
  },
  {
    "questionNum": 82878,
    "questionText": " The Viceroy when Rowlatt Act was passed?",
    "answerText": " Lord Chelmsford"
  },
  {
    "questionNum": 82879,
    "questionText": " Which event in Buddha’s life is symbolised by Stupa?",
    "answerText": " Mahaparinirvana"
  },
  {
    "questionNum": 82880,
    "questionText": " Who launched the journal ‘Pakhtoon’?",
    "answerText": " Khan Abdul Ghaffar Khan"
  },
  {
    "questionNum": 82881,
    "questionText": " Who led Adi Brahma samaj after the schism in Brahma Samaj?",
    "answerText": " Debendranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 82882,
    "questionText": " Who wrote ‘Essays on Gita’ and ‘Life Divine’?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 82883,
    "questionText": " Who is regarded as the first great leader of modern India?",
    "answerText": " -Raja Ram Mohun Roy"
  },
  {
    "questionNum": 82884,
    "questionText": " Who became the President of Indian National Congress for the longest continous period before independence?",
    "answerText": " -Maulana Abul Kalam Azad"
  },
  {
    "questionNum": 82885,
    "questionText": " Who founded Bharatiya Vidya Bhavan?",
    "answerText": " K.M.Munshi"
  },
  {
    "questionNum": 82886,
    "questionText": " Who authored ‘Mathavilasaprahasanam’?",
    "answerText": " Mahendravarman I"
  },
  {
    "questionNum": 82887,
    "questionText": " Whom the British called ‘the father of Indian unrest’?",
    "answerText": " Bal Gangadhar Tilak"
  },
  {
    "questionNum": 82888,
    "questionText": " The author of ‘Unhappy India’?",
    "answerText": " Lala Lajpath rai"
  },
  {
    "questionNum": 82889,
    "questionText": " Which place was a factor of conflict during the tripartile struggle?",
    "answerText": " Kanauj"
  },
  {
    "questionNum": 82890,
    "questionText": " Who founded the Tatvabodhini Sabha in 1839?",
    "answerText": " Debendranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 82891,
    "questionText": " Who were the Bose brothers in the national movement?",
    "answerText": " Sarath Chandra Bose and Subash Chandra Bose"
  },
  {
    "questionNum": 82892,
    "questionText": " The author of Hind Swaraj?",
    "answerText": " Mahathma Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 82893,
    "questionText": " In which state Porbander, the birth place of Gandhiji is situated?",
    "answerText": " Gujarat"
  },
  {
    "questionNum": 82894,
    "questionText": " Who represented Hindu community in the Second Round Table Conference’?",
    "answerText": " Madan Mohan Malavya"
  },
  {
    "questionNum": 82895,
    "questionText": " Who founded the famous Hindu College in Calcutta?",
    "answerText": " David Hare"
  },
  {
    "questionNum": 82896,
    "questionText": " The leader who ended Satyagraha at Guruvayur as directed by Gandhiji?",
    "answerText": " K.Kelappan"
  },
  {
    "questionNum": 82897,
    "questionText": " Vernacular Press Act was passed in?",
    "answerText": 1878
  },
  {
    "questionNum": 82898,
    "questionText": " Which Indus valley site is situated near Gulf of Cambay?",
    "answerText": " Lothal"
  },
  {
    "questionNum": 82899,
    "questionText": " Who coined the term Pakistan for the first time?",
    "answerText": " Rehmat Ali"
  },
  {
    "questionNum": 82900,
    "questionText": " Who led the march in connection with salt satyagraha in Tamil Nadu, from Thiruchirappally to Vedaranyam?",
    "answerText": " C.Rajagopalachri"
  },
  {
    "questionNum": 82901,
    "questionText": " Who said ‘Political freedom is the life breath of a nation’?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 82902,
    "questionText": " Who was called ‘Desh Nayak”?",
    "answerText": " Subhas Chandra Bose"
  },
  {
    "questionNum": 82903,
    "questionText": " Who was called ‘the Prince of Martyrs’?",
    "answerText": " Bhagat Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82904,
    "questionText": " Who was popularly called ‘Bengal Tiger’?",
    "answerText": " Bipin Chandra Pal"
  },
  {
    "questionNum": 82905,
    "questionText": " Third Round Table Conference was held in?",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 82906,
    "questionText": " In which session of the INC Gandhiji became President?",
    "answerText": " 1924 Belgam (Karnataka)"
  },
  {
    "questionNum": 82907,
    "questionText": " Lal Bahadur Shastri is the first to get Bharat Ratna posthumously. He got Bharat Ratna in?",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 82908,
    "questionText": " At what age Gandhiji decided to adopt brahmacharya?",
    "answerText": 37
  },
  {
    "questionNum": 82909,
    "questionText": " In which year Culcutta medical college started functioning?",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 82910,
    "questionText": " In which year the Lahore session of Muslim League passed Pakistan Resolution?",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 82911,
    "questionText": " The first Sikh to become the president of India?",
    "answerText": " Gyani Zail Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82912,
    "questionText": " The Viceroy when Gandhiji launched Civil Disobedience Movement in 1930?",
    "answerText": " Lord Irwin"
  },
  {
    "questionNum": 82913,
    "questionText": " The first Indian woman to become the president of Indian National Congress?",
    "answerText": " Sarojini Naidu"
  },
  {
    "questionNum": 82914,
    "questionText": " India’s first news paper Hickey’s Gazette started in?",
    "answerText": 1780
  },
  {
    "questionNum": 82915,
    "questionText": " The founders of Swaraj Party are Chitharanjan Das and.....?",
    "answerText": " Motilal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 82916,
    "questionText": " Who was known as ‘Lokahitawadi’?",
    "answerText": " Gopal Hari Deshmukh"
  },
  {
    "questionNum": 82917,
    "questionText": " The first foreigner to become the president of INC?",
    "answerText": " George Yule"
  },
  {
    "questionNum": 82918,
    "questionText": " Who designed the national flag of India?",
    "answerText": " Pingale Venkiah"
  },
  {
    "questionNum": 82919,
    "questionText": " Who was the first deputy prime minister of India?",
    "answerText": " Sardar Patel"
  },
  {
    "questionNum": 82920,
    "questionText": " Who was the last Viceroy of British India?",
    "answerText": " Lord Mountbatten"
  },
  {
    "questionNum": 82921,
    "questionText": " Who was known as the ‘saint of Pavnar’?",
    "answerText": " Vinoba Bhave"
  },
  {
    "questionNum": 82922,
    "questionText": " Bombay Stock Exchange was established in?",
    "answerText": 1875
  },
  {
    "questionNum": 82923,
    "questionText": " Who was known as ‘Japan Gandhi’?",
    "answerText": " Toyihiko Kagava"
  },
  {
    "questionNum": 82924,
    "questionText": " The session of INC which approved the noncooperation movement of Gandhiji was held at?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 82925,
    "questionText": " The year in which Congress launched the Individual Satyagraha?",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 82926,
    "questionText": " The year of Bardoli Satyagraha led by Sardar Patel?",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 82927,
    "questionText": " The year of Poona Pact?",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 82928,
    "questionText": " Vivekananda attended the World Parliament of Religions at Chicago in?",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 82929,
    "questionText": " Who wrote ‘Anand Mat’?",
    "answerText": " Bankim Chandra Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 82930,
    "questionText": " The year of Chauri-Chaura incident?",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 82931,
    "questionText": " In which year Gandhi attended the Second Round Table Conference?",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 82932,
    "questionText": " Who founded the Poona Sarvajanik Sabha in 1870?",
    "answerText": " MG Ranade"
  },
  {
    "questionNum": 82933,
    "questionText": " Who headed the boundary commission appointed to demarcate the boundary between India and Pakistan?",
    "answerText": " Cyril Radcliff"
  },
  {
    "questionNum": 82934,
    "questionText": " Who said “ Satyagraha is the tool of strong people”?",
    "answerText": " Mahathma Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 82935,
    "questionText": " Who was called ‘Lok Manya’?",
    "answerText": " Bal Gangadhar Tilak"
  },
  {
    "questionNum": 82936,
    "questionText": " Who was elected as the president in the All India Kisan Sabha held in Lucknow in 1936?",
    "answerText": " Swami Sahajanand Saraswati"
  },
  {
    "questionNum": 82937,
    "questionText": " In which year Gandhi-Irwin Pact was signed?",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 82938,
    "questionText": " Lord Mountbatten became the Viceroy in?",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 82939,
    "questionText": " The trial of INA prisoners in Red Fort was held in?",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 82940,
    "questionText": " Who established Indian Trade Union Federation in 1929?",
    "answerText": " NM Joshi"
  },
  {
    "questionNum": 82941,
    "questionText": " Who founded Bharat Sevak Samaj?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 82942,
    "questionText": " The first person to appear on coins in independent India?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 82943,
    "questionText": " The only person to become the president of India who had been defeated in a Presidential previous election?",
    "answerText": " Neelam Sanjiva Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 82944,
    "questionText": " The president of India who was formerly the chairman of Constituent Assembly?",
    "answerText": " Dr Rajendraprasad"
  },
  {
    "questionNum": 82945,
    "questionText": " The suicide bomber who killed Rajiv Gandh on 21st May 1991?",
    "answerText": " Thenmozhi Rajaratanam (Dhanu)"
  },
  {
    "questionNum": 82946,
    "questionText": " Who coined the term ‘Satyagraha’?",
    "answerText": " Gandhiji"
  },
  {
    "questionNum": 82947,
    "questionText": " Who established Vedanta College in 1825?",
    "answerText": " Ram Mohun Roy"
  },
  {
    "questionNum": 82948,
    "questionText": " Who were hanged along with Bhagat Singh?",
    "answerText": " Raj Guru and Sukhdev"
  },
  {
    "questionNum": 82949,
    "questionText": " The only Keralite to become the president of INC?",
    "answerText": " C Sankaran Nair"
  },
  {
    "questionNum": 82950,
    "questionText": " Who authored ‘Arctic Home in the Vedas’?",
    "answerText": " Bal Gangadhar Tilak"
  },
  {
    "questionNum": 82951,
    "questionText": " Who started the Self Respect Movement in Tamil Nadu?",
    "answerText": " EV Ramaswami Naicker"
  },
  {
    "questionNum": 82952,
    "questionText": " In which year Gandhiji visited Kerala for the first time?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 82953,
    "questionText": " Name the Indian president who translated ‘The Republic’ by Plato?",
    "answerText": " Dr.Zakkir Hussain"
  },
  {
    "questionNum": 82954,
    "questionText": " Who was known as ‘Desh bandu’?",
    "answerText": " Chitharanjan Das"
  },
  {
    "questionNum": 82955,
    "questionText": " Who founded the Hindu Maha Sabha?",
    "answerText": " MM Malavya"
  },
  {
    "questionNum": 82956,
    "questionText": " Who is regarded as the father of ‘the two nation theory’?",
    "answerText": " MA Jinnah"
  },
  {
    "questionNum": 82957,
    "questionText": " Who wrote the book “What Congress and Gandhi have done to untouchables’?",
    "answerText": " B R Ambedkar"
  },
  {
    "questionNum": 82958,
    "questionText": " Who was the political guru of Gopala Krishna Gokhale?",
    "answerText": " MG Ranade"
  },
  {
    "questionNum": 82959,
    "questionText": " In which day Gandhiji was assassinated?",
    "answerText": " Friday"
  },
  {
    "questionNum": 82960,
    "questionText": " Who was the leader of Dharma Sabha which has the chief objective to counter act the propaganda of Brahma Samaj?",
    "answerText": " Radhakant Dev"
  },
  {
    "questionNum": 82961,
    "questionText": " Who wrote the book ‘Gandhi and Anarchy’?",
    "answerText": " C.Sankaran Nair"
  },
  {
    "questionNum": 82962,
    "questionText": " The prime minister who signed on Lahore Declaration with Nawaz Sherif of Pakistan?",
    "answerText": " A B Vajpayee"
  },
  {
    "questionNum": 82963,
    "questionText": " The autobiography of Morarji Desai?",
    "answerText": " Story of My Life"
  },
  {
    "questionNum": 82964,
    "questionText": " Who succeeded Rajiv Gandhi as the prime minister of India?",
    "answerText": " V.P.Singh"
  },
  {
    "questionNum": 82965,
    "questionText": " To whom Jawaharlal Nehru dedicated his autobiography?",
    "answerText": " Kamala Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 82966,
    "questionText": " The final resting place of Jawaharlal Nehru?",
    "answerText": " Santhi Van"
  },
  {
    "questionNum": 82967,
    "questionText": " Who performed the role of Jawaharlal Nehru in the film ‘Gandhi’?",
    "answerText": " Roshan Seth"
  },
  {
    "questionNum": 82968,
    "questionText": " The first bank in India?",
    "answerText": " Bank of Hindustan"
  },
  {
    "questionNum": 82969,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സായുധ സേനകളുടെ പരമാധികാരി ആരാണ്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 82970,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കന്റോൺമെന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 82971,
    "questionText": " Kirit Parikh Committee was set up to review?",
    "answerText": " Petroleum pricing"
  },
  {
    "questionNum": 82972,
    "questionText": " കരസേനയിൽ ലഭിക്കാവുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന പദവി ഏത്? ",
    "answerText": " ഫീൽഡ് മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82973,
    "questionText": " Depreciation means-loss of equipment over time due to?",
    "answerText": " wear and tear"
  },
  {
    "questionNum": 82974,
    "questionText": " Disinvestment in Public Sector is called?",
    "answerText": " Privatisation"
  },
  {
    "questionNum": 82975,
    "questionText": " മാർഷൽ ഒഫ് ദി എയർഫോഴ്സ് ബഹുമതി ലഭിച്ചിട്ടുള്ള ഏക വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " എയർ ചീഫ് മാർഷൽ അർജൻസിംഗ് ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 82976,
    "questionText": " അസം റൈഫിൾസിന് ആ പേര് ലഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1917ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 82977,
    "questionText": " India changed over to the decimal system of coinage in?",
    "answerText": " April 1; 1957"
  },
  {
    "questionNum": 82978,
    "questionText": " Money value of goods and services producing in a country during a year is called?",
    "answerText": " National Income"
  },
  {
    "questionNum": 82979,
    "questionText": " നാവികസേനാദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസമേത്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 82980,
    "questionText": " How many banks were nationalised in 1980?",
    "answerText": " Six"
  },
  {
    "questionNum": 82981,
    "questionText": " The Industrial Credit and Investment Corporation of India Limited (ICICI) was founded in?",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 82982,
    "questionText": " ആദ്യമായി വനിതാ ബറ്റാലിയൻ നിലവിൽ വന്ന കേന്ദ്ര പൊലീസ് സൈനിക വിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 82983,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്ര പൊലീസ് സേനാ വിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 82984,
    "questionText": " വിമാനത്താവളങ്ങൾ, തുറമുഖങ്ങൾ എന്നിവയുടെ സംരക്ഷണച്ചുമതല ആർക്കാണ്? ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 82985,
    "questionText": " കരിമ്പൂച്ചകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേന്ദ്ര പൊലീസ് വിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ സെക്യൂരിറ്റി ഗാഡ്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 82986,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82987,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയുടെ ഭീകരവിരുദ്ധ വിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82988,
    "questionText": " റോക്കറ്റുകളുടെ ആദ്യ രൂപം വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത് ഏത് രാജ്യക്കാരാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 82989,
    "questionText": " യുദ്ധരംഗത്ത് ആദ്യമായി റോക്കറ്റുകൾ ഉപയോഗിച്ച ഇന്ത്യൻ ഭരണാധികാരിയാര്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 82990,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശിയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ മിസൈലേത്? ",
    "answerText": " പൃഥ്വി "
  },
  {
    "questionNum": 82991,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു മിസൈൽ പദ്ധതിക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയ വനിതയാര്? ",
    "answerText": " ടെസി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 82992,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തോടൊപ്പം ചേർന്നാണ് ഇന്ത്യ ബ്രഹ്മോസ് മിസൈൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 82993,
    "questionText": " ഭാവിയിലേക്കുള്ള മിസൈൽ എന്ന് പ്രതിരോധശാസ്ത്രജ്ഞർ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതേത്? ",
    "answerText": " അസ്‌ത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 82994,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ദിനപത്രം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 82995,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭാഷയിൽ ആദ്യമായി അച്ചടിക്കപ്പെട്ട ദിനപത്രമേത്? ",
    "answerText": " സമാചാർ ദർപ്പൺ "
  },
  {
    "questionNum": 82996,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങൾ പുറത്തിറങ്ങുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 82997,
    "questionText": " The founder of Oriental Life Insurance Company?",
    "answerText": " Anita Bhavsar"
  },
  {
    "questionNum": 82998,
    "questionText": " വെർണാക്കുലർ പ്രസ് ആക്ട് പാസാക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 82999,
    "questionText": " യങ് ഇന്ത്യ, ഹരിജൻ എന്നീ ദിനപത്രങ്ങളുടെ സ്ഥാപകൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 83000,
    "questionText": " കോമൺ വീൽ, ന്യൂ ഇന്ത്യ എന്നീ ദിനപത്രങ്ങൾ ആരംഭിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  }
]